{
  "success": 1,
  "total": 56,
  "result": [
    {
      "ID": "1348",
      "typeID": "22",
      "question": "\u89e3\u91ca\u4e0b\u4ec0\u4e48\u662fGPL,GNU,\u81ea\u7531\u8f6f\u4ef6\uff1f",
      "answer": "GPL\uff1a\uff08\u901a\u7528\u516c\u5171\u8bb8\u53ef\u8bc1\uff09\uff1a\u4e00\u79cd\u6388\u6743\uff0c\u4efb\u4f55\u4eba\u6709\u6743\u53d6\u5f97\u3001\u4fee\u6539\u3001\u91cd\u65b0\u53d1\u5e03\u81ea\u7531\u8f6f\u4ef6\u7684\u6743\u529b\u3002\r\nGNU:(\u9769\u5974\u8ba1\u5212)\uff1a\u76ee\u6807\u662f\u521b\u5efa\u4e00\u5957\u5b8c\u5168\u81ea\u7531\u3001\u5f00\u653e\u7684\u7684\u64cd\u4f5c\u7cfb\u7edf\u3002\r\n\u81ea\u7531\u8f6f\u4ef6\uff1a\u662f\u4e00\u79cd\u53ef\u4ee5\u4e0d\u53d7\u9650\u5236\u5730\u81ea\u7531\u4f7f\u7528\u3001\u590d\u5236\u3001\u7814\u7a76\u3001\u4fee\u6539\u548c\u5206\u53d1\u7684\u8f6f\u4ef6\u3002\u4e3b\u8981\u8bb8\u53ef\u8bc1\u6709GPL\u548cBSD\u8bb8\u53ef\u8bc1\u4e24\u79cd\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1347",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5982\u4f55\u9009\u62e9Linux\u64cd\u4f5c\u7cfb\u7edf\u7248\u672c?",
      "answer": "\u4e00\u822c\u6765\u8bb2\uff0c\u684c\u9762\u7528\u6237\u9996\u9009Ubuntu\uff1b\u670d\u52a1\u5668\u9996\u9009RHEL\u6216CentOS\uff0c\u4e24\u8005\u4e2d\u9996\u9009CentOS\u3002\r\n\u6839\u636e\u5177\u4f53\u8981\u6c42\uff1a\r\n\u2460\u5b89\u5168\u6027\u8981\u6c42\u8f83\u9ad8\uff0c\u5219\u9009\u62e9Debian\u6216\u8005FreeBSD\u3002\r\n\u2461\u9700\u8981\u4f7f\u7528\u6570\u636e\u5e93\u9ad8\u7ea7\u670d\u52a1\u548c\u7535\u5b50\u90ae\u4ef6\u7f51\u7edc\u5e94\u7528\u7684\u7528\u6237\u53ef\u4ee5\u9009\u62e9SUSE\u3002\r\n\u2462\u60f3\u8981\u65b0\u6280\u672f\u65b0\u529f\u80fd\u529f\u80fd\u53ef\u4ee5\u9009\u62e9Feddora\uff0cFeddora\u662fRHEL\u548cCentOS\u7684\u4e00\u4e2a\u6d4b\u8bd5\u7248\u548c\u9884\u53d1\u5e03\u7248\u672c\u3002\r\n\u2463\u6839\u636e\u73b0\u6709\u72b6\u51b5\uff0c\u7edd\u5927\u591a\u6570\u4e92\u8054\u7f51\u516c\u53f8\u9009\u62e9CentOS\u3002\u73b0\u5728\u6bd4\u8f83\u5e38\u7528\u7684\u662f6\u7cfb\u5217\uff0c\u73b0\u5728\u5e02\u573a\u5360\u6709\u5927\u6982\u4e00\u534a\u5de6\u53f3\u3002\u53e6\u5916\u7684\u539f\u56e0\u662fCentOS\u66f4\u4fa7\u91cd\u670d\u52a1\u5668\u9886\u57df\uff0c\u5e76\u4e14\u65e0\u7248\u6743\u7ea6\u675f\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1346",
      "typeID": "22",
      "question": "\u521d\u5b66\u8005\u5728Linux\u7cfb\u7edf\u7684\u5f00\u673a\u542f\u52a8\u9879\u5982\u4f55\u9009\u62e9\uff1f",
      "answer": "\u5efa\u8bae\u9009\u62e9\u4e94\u4e2a\u5f00\u673a\u542f\u52a8\u9879\uff1a\r\n\u2460.crond\uff1a \u8be5\u670d\u52a1\u7528\u4e8e\u5468\u671f\u5730\u6267\u884c\u7cfb\u7edf\u53ca\u7528\u6237\u914d\u7f6e\u7684\u8ba1\u5212\u4efb\u52a1\u3002\u6709\u8981\u5468\u671f\u6027\u6267\u884c\u7684\u4efb\u52a1\u8ba1\u5212\u9700\u8981\u5f00\u542f\uff0c\u6b64\u670d\u52a1\u662f\u751f\u4ea7\u573a\u666f\u5fc5\u987b\u8981\u7528\u7684\u4e00\u4e2a\u8f6f\u4ef6\u3002\r\n\u2461.iptables\uff1a iptables\u5305\u8fc7\u6ee4\u9632\u706b\u5899\uff0c\u6709\u5916\u7f51IP\u65f6\uff0c\u8003\u8651\u5f00\u542f\u3002\r\n\u2462.network\uff1a \u542f\u52a8\u7cfb\u7edf\u65f6\uff0c\u82e5\u60f3\u6fc0\u6d3b/\u5173\u95ed\u542f\u52a8\u65f6\u7684\u5404\u4e2a\u7f51\u7edc\u63a5\u53e3\uff0c\u5219\u5e94\uff08\u5fc5\u987b\uff09\u8003\u8651\u5f00\u542f\u3002\r\n\u2463.sshd\uff1a \u8fdc\u7a0b\u8fde\u63a5Linux\u670d\u52a1\u5668\u65f6\u9700\u8981\u7528\u5230\u8fd9\u4e2a\u670d\u52a1\u7a0b\u5e8f\uff0c\u6240\u4ee5\u5fc5\u987b\u8981\u5f00\u542f\uff0c\u5426\u5219\u5c06\u65e0\u6cd5\u8fdc\u7a0b\u8fde\u63a5\u5230Linux\u670d\u52a1\u5668\u3002\r\n\u2464.rsyslog\uff1a \u662f\u64cd\u4f5c\u7cfb\u7edf\u63d0\u4f9b\u7684\u4e00\u79cd\u673a\u5236\uff0c\u7cfb\u7edf\u7684\u5b88\u62a4\u7a0b\u5e8f\u901a\u5e38\u4f1a\u4f7f\u7528rsyslog\u5c06\u5404\u79cd\u4fe1\u606f\u6536\u96c6\u5199\u5165\u5230\u7cfb\u7edf\u65e5\u5fd7\u6587\u4ef6\u4e2d\uff0cCentOS6\u4ee5\u524d\u6b64\u670d\u52a1\u7684\u540d\u5b57\u4e3asyslog\u3002\r\n\u2465.sysstat: \u662f\u4e00\u4e2a\u8f6f\u4ef6\u5305\uff0c\u5305\u542b\u76d1\u6d4b\u7cfb\u7edf\u6027\u80fd\u53ca\u6548\u7387\u7684\u4e00\u7ec4\u5de5\u5177\uff0c\u8fd9\u4e9b\u5de5\u5177\u5bf9\u4e8eLinux\u7cfb\u7edf\u6027\u80fd\u6570\u636e\u5f88\u6709\u5e2e\u52a9\uff0c\u6bd4\u5982CPU\u4f7f\u7528\u7387\u3001\u786c\u76d8\u548c\u7f51\u7edc\u541e\u5410\u6570\u636e\u7b49\uff0c\u8fd9\u4e9b\u6570\u636e\u7684\u5206\u6790\uff0c\u6709\u5229\u4e8e\u5224\u65ad\u7cfb\u7edf\u8fd0\u884c\u662f\u5426\u6b63\u5e38\uff0c\u6240\u4ee5\u5b83\u662f\u63d0\u9ad8\u7cfb\u7edf\u8fd0\u884c\u6548\u7387\u3001\u5b89\u5168\u8fd0\u884c\u670d\u52a1\u7684\u52a9\u624b\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1345",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u63cf\u8ff0Linux\u7cfb\u7edf\u4f18\u5316\u768412\u4e2a\u6b65\u9aa4\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "answer": "\u2474\u767b\u5f55\u7cfb\u7edf:\u4e0d\u4f7f\u7528root\u767b\u5f55\uff0c\u901a\u8fc7sudo\u6388\u6743\u7ba1\u7406\uff0c\u4f7f\u7528\u666e\u901a\u7528\u6237\u767b\u5f55\u3002\r\n\u2475\u7981\u6b62SSH\u8fdc\u7a0b\uff1a\u66f4\u6539\u9ed8\u8ba4\u7684\u8fdc\u7a0b\u8fde\u63a5SSH\u670d\u52a1\u53ca\u7981\u6b62root\u8fdc\u7a0b\u8fde\u63a5\u3002\r\n\u2476\u65f6\u95f4\u540c\u6b65\uff1a\u5b9a\u65f6\u81ea\u52a8\u66f4\u65b0\u670d\u52a1\u5668\u65f6\u95f4\u3002\r\n\u2477\u914d\u7f6eyum\u66f4\u65b0\u6e90\uff0c\u4ece\u56fd\u5185\u66f4\u65b0\u4e0b\u8f7d\u5b89\u88c5rpm\u5305\u3002\r\n\u2478\u5173\u95edselinux\u53caiptables\uff08iptables\u5de5\u4f5c\u573a\u666f\u5982\u6709wan ip\uff0c\u4e00\u822c\u8981\u6253\u5f00\uff0c\u9ad8\u5e76\u53d1\u9664\u5916\uff09\r\n\u2479\u8c03\u6574\u6587\u4ef6\u63cf\u8ff0\u7b26\u6570\u91cf\uff0c\u8fdb\u7a0b\u53ca\u6587\u4ef6\u7684\u6253\u5f00\u90fd\u4f1a\u6d88\u8017\u6587\u4ef6\u63cf\u8ff0\u7b26\u3002\r\n\u247a\u5b9a\u65f6\u81ea\u52a8\u6e05\u7406/var/spool/clientmquene/\u76ee\u5f55\u5783\u573e\u6587\u4ef6\uff0c\u9632\u6b62\u8282\u70b9\u88ab\u5360\u6ee1\uff08c6.4\u9ed8\u8ba4\u6ca1\u6709sendmail\uff0c\u56e0\u6b64\u53ef\u4ee5\u4e0d\u914d\u3002\uff09\r\n\u247b\u7cbe\u7b80\u5f00\u673a\u542f\u52a8\u670d\u52a1\uff08crond\u3001sshd\u3001network\u3001rsyslog\uff09\r\n\u247cLinux\u5185\u6838\u53c2\u6570\u4f18\u5316/etc/sysctl.conf\uff0c\u6267\u884csysct -p\u751f\u6548\u3002\r\n\u66f4\u6539\u5b57\u7b26\u96c6\uff0c\u652f\u6301\u4e2d\u6587\uff0c\u4f46\u662f\u8fd8\u662f\u5efa\u8bae\u4f7f\u7528\u82f1\u6587\uff0c\u9632\u6b62\u4e71\u7801\u95ee\u9898\u51fa\u73b0\u3002\r\n\u247e\u9501\u5b9a\u5173\u952e\u7cfb\u7edf\u6587\u4ef6\uff08chattr +i /etc/passwd /etc/shadow /etc/group /etc/gshadow /etc/inittab \u5904\u7406\u4ee5\u4e0a\u5185\u5bb9\u540e\uff0c\u628achatter\u6539\u540d\uff0c\u5c31\u66f4\u5b89\u5168\u4e86\u3002\uff09\r\n\u247f\u6e05\u7a7a/etc/issue\uff0c\u53bb\u9664\u7cfb\u7edf\u53ca\u5185\u6838\u7248\u672c\u767b\u9646\u524d\u7684\u5c4f\u5e55\u663e\u793a\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1344",
      "typeID": "22",
      "question": "\u63cf\u8ff0Linux\u8fd0\u884c\u7ea7\u522b0-6\u7684\u5404\u81ea\u542b\u4e49\uff1f",
      "answer": "0\uff1a\u5173\u673a\u6a21\u5f0f\r\n1\uff1a\u5355\u7528\u6237\u6a21\u5f0f<==\u7834\u89e3root\u5bc6\u7801\r\n2\uff1a\u65e0\u7f51\u7edc\u652f\u6301\u7684\u591a\u7528\u6237\u6a21\u5f0f\r\n3\uff1a\u6709\u7f51\u7edc\u652f\u6301\u7684\u591a\u7528\u6237\u6a21\u5f0f\uff08\u6587\u672c\u6a21\u5f0f\uff0c\u5de5\u4f5c\u4e2d\u6700\u5e38\u7528\u7684\u6a21\u5f0f\uff09\r\n4\uff1a\u4fdd\u7559\uff0c\u672a\u4f7f\u7528\r\n5\uff1a\u6709\u7f51\u7edc\u652f\u6301\u7684X-windows\u652f\u6301\u591a\u7528\u6237\u6a21\u5f0f\uff08\u684c\u9762\uff09\r\n6: \u91cd\u65b0\u5f15\u5bfc\u7cfb\u7edf\uff0c\u5373\u91cd\u542f",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1343",
      "typeID": "22",
      "question": "\u63cf\u8ff0Linux\u7cfb\u7edf\u4ece\u5f00\u673a\u5230\u767b\u9646\u754c\u9762\u7684\u542f\u52a8\u8fc7\u7a0b\uff1f",
      "answer": "\u2474\u5f00\u673aBIOS\u81ea\u68c0\uff0c\u52a0\u8f7d\u786c\u76d8\u3002\r\n\u2475\u8bfb\u53d6MBR,MBR\u5f15\u5bfc\u3002\r\n\u2476grub\u5f15\u5bfc\u83dc\u5355(Boot Loader)\u3002\r\n\u2477\u52a0\u8f7d\u5185\u6838kernel\u3002\r\n\u2478\u542f\u52a8init\u8fdb\u7a0b\uff0c\u4f9d\u636einittab\u6587\u4ef6\u8bbe\u5b9a\u8fd0\u884c\u7ea7\u522b\r\n\u2479init\u8fdb\u7a0b\uff0c\u6267\u884crc.sysinit\u6587\u4ef6\u3002\r\n\u247a\u542f\u52a8\u5185\u6838\u6a21\u5757\uff0c\u6267\u884c\u4e0d\u540c\u7ea7\u522b\u7684\u811a\u672c\u7a0b\u5e8f\u3002\r\n\u247b\u6267\u884c/etc/rc.d/rc.local\r\n\u247c\u542f\u52a8mingetty\uff0c\u8fdb\u5165\u7cfb\u7edf\u767b\u9646\u754c\u9762\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1342",
      "typeID": "22",
      "question": "\u63cf\u8ff0Linux\u4e0b\u8f6f\u94fe\u63a5\u548c\u786c\u94fe\u63a5\u7684\u533a\u522b\uff1f",
      "answer": "\u5728Linux\u7cfb\u7edf\u4e2d\uff0c\u94fe\u63a5\u5206\u4e3a\u4e24\u79cd\uff0c\u4e00\u79cd\u662f\u786c\u94fe\u63a5\uff08Hard link\uff09\uff0c\u53e6\u4e00\u79cd\u79f0\u4e3a\u7b26\u53f7\u94fe\u63a5\u6216\u8f6f\u94fe\u63a5\uff08Symbolic Link\uff09\u3002\r\n\u2460\u9ed8\u8ba4\u4e0d\u5e26\u53c2\u6570\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0cln\u521b\u5efa\u7684\u662f\u786c\u94fe\u63a5\uff0c\u5e26-s\u53c2\u6570\u7684ln\u547d\u4ee4\u521b\u5efa\u7684\u662f\u8f6f\u94fe\u63a5\u3002\r\n\u2461\u786c\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\u4e0e\u6e90\u6587\u4ef6\u7684inode\u8282\u70b9\u53f7\u76f8\u540c\uff0c\u800c\u8f6f\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\u7684inode\u8282\u70b9\u53f7\uff0c\u4e0e\u6e90\u6587\u4ef6\u4e0d\u540c\uff0c\r\n\u2462ln\u547d\u4ee4\u4e0d\u80fd\u5bf9\u76ee\u5f55\u521b\u5efa\u786c\u94fe\u63a5\uff0c\u4f46\u53ef\u4ee5\u521b\u5efa\u8f6f\u94fe\u63a5\u3002\u5bf9\u76ee\u5f55\u7684\u8f6f\u94fe\u63a5\u4f1a\u7ecf\u5e38\u4f7f\u7528\u5230\u3002\r\n\u2463\u5220\u9664\u8f6f\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\uff0c\u5bf9\u6e90\u6587\u4ef6\u548c\u786c\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\u65e0\u4efb\u4f55\u5f71\u54cd\u3002\r\n\u2464\u5220\u9664\u6587\u4ef6\u7684\u786c\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\uff0c\u5bf9\u6e90\u6587\u4ef6\u53ca\u8f6f\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\u65e0\u4efb\u4f55\u5f71\u54cd\u3002\r\n\u2465\u5220\u9664\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\u7684\u6e90\u6587\u4ef6\uff0c\u5bf9\u786c\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\u65e0\u5f71\u54cd\uff0c\u4f1a\u5bfc\u81f4\u5176\u8f6f\u94fe\u63a5\u5931\u6548\uff08\u7ea2\u5e95\u767d\u5b57\u95ea\u70c1\u72b6\uff09\u3002\r\n\u2466\u540c\u65f6\u5220\u9664\u6e90\u6587\u4ef6\u53ca\u5176\u786c\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\uff0c\u6574\u4e2a\u6587\u4ef6\u624d\u4f1a\u88ab\u771f\u6b63\u7684\u5220\u9664\u3002\r\n\u2467\u5f88\u591a\u786c\u4ef6\u8bbe\u5907\u7684\u5feb\u7167\u529f\u80fd\uff0c\u4f7f\u7528\u7684\u5c31\u662f\u7c7b\u4f3c\u786c\u94fe\u63a5\u7684\u539f\u7406\u3002\r\n\u2468\u8f6f\u94fe\u63a5\u53ef\u4ee5\u8de8\u6587\u4ef6\u7cfb\u7edf\uff0c\u786c\u94fe\u63a5\u4e0d\u53ef\u4ee5\u8de8\u6587\u4ef6\u7cfb\u7edf\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1341",
      "typeID": "22",
      "question": "\u751f\u4ea7\u573a\u666f\u5982\u4f55\u5bf9linux\u7cfb\u7edf\u8fdb\u884c\u5408\u7406\u89c4\u5212\u5206\u533a\uff1f",
      "answer": "\u5206\u533a\u7684\u6839\u672c\u539f\u5219\u662f\u7b80\u5355\u3001\u6613\u7528\u3001\u65b9\u4fbf\u6279\u91cf\u7ba1\u7406\u3002\u6839\u636e\u670d\u52a1\u5668\u89d2\u8272\u5b9a\u4f4d\u5efa\u8bae\u5982\u4e0b\uff1a\r\n\u2460\u5355\u673a\u670d\u52a1\u5668\uff1a\u59828G\u5185\u5b58\uff0c300G\u786c\u76d8\r\n\u5206\u533a\uff1a  /boot 100-200M\uff0cswap 16G\uff0c\u5185\u5b58\u5927\u5c0f8G*2\uff0c/ 80G\uff0c/var 20G\uff08\u4e5f\u53ef\u4e0d\u5206\uff09\uff0c/data 180G\uff08\u5b58\u653eweb\u53cadb\u6570\u636e\uff09\r\n\u4f18\u70b9\uff1a\u6570\u636e\u76d8\u548c\u7cfb\u7edf\u76d8\u5206\u5f00\uff0c\u6709\u5229\u4e8e\u51fa\u95ee\u9898\u65f6\u7ef4\u62a4\u3002\r\nRAID\u65b9\u6848\uff1a\u89c6\u6570\u636e\u53ca\u6027\u80fd\u8981\u6c42\uff0c\u4e00\u822c\u53ef\u91c7\u7528raid5\u6298\u4e2d\u3002 \r\n\u2461\u8d1f\u8f7d\u5747\u8861\u5668\uff08\u5982LVS\u7b49\uff09 \r\n\u5206\u533a\uff1a/boot 100-200M\uff0cswap \u5185\u5b58\u76841-2\u500d\uff0c/  \uff0c\r\n\u4f18\u70b9\uff1a\u7b80\u5355\u65b9\u4fbf\uff0c\u53ea\u505a\u8f6c\u53d1\u6570\u636e\u91cf\u5f88\u5c11\u3002 \r\nRAID\u65b9\u6848\uff1a\u6570\u636e\u91cf\u5c0f\uff0c\u91cd\u8981\u6027\u9ad8\uff0c\u53ef\u91c7\u7528RAID1 \r\n\u2462\u8d1f\u8f7d\u5747\u8861\u4e0b\u7684RS server\r\n\u5206\u533a\uff1a /boot 100-200M\uff0cswap \u5185\u5b58\u76841-2\u500d\uff0c/  \r\n\u4f18\u70b9\uff1a\u7b80\u5355\u65b9\u4fbf\uff0c\u56e0\u4e3a\u6709\u591a\u673a\uff0c\u5bf9\u6570\u636e\u8981\u6c42\u4f4e\u3002 \r\nRAID\u65b9\u6848\uff1a\u6570\u636e\u91cf\u5927\uff0c\u91cd\u8981\u6027\u4e0d\u9ad8\uff0c\u6709\u6027\u80fd\u8981\u6c42\uff0c\u6570\u636e\u8981\u6c42\u4f4e\uff0c\u53ef\u91c7\u7528RAID0 \r\n\u2463\u6570\u636e\u5e93\u670d\u52a1\u5668mysql\u53caoracle\u598216/32G\u5185\u5b58\r\n\u5206\u533a\uff1a/boot 100-200M\uff0cswap 16G\uff0c\u5185\u5b58\u76841\u500d\uff0c/ 100G\uff0c/data \u5269\u4f59\uff08\u5b58\u653edb\u6570\u636e\uff09 \r\n\u4f18\u70b9\uff1a\u6570\u636e\u76d8\u548c\u7cfb\u7edf\u76d8\u5206\u5f00\uff0c\u6709\u5229\u4e8e\u51fa\u95ee\u9898\u65f6\u7ef4\u62a4,\u53ca\u4fdd\u6301\u6570\u636e\u5b8c\u6574\u3002 \r\nRAID\u65b9\u6848\uff1a\u89c6\u6570\u636e\u53ca\u6027\u80fd\u8981\u6c42\u4e3b\u5e93\u53ef\u91c7\u53d6raid10/raid5\uff0c\u4ece\u5e93\u53ef\u91c7\u7528raid0\u63d0\u9ad8\u6027\u80fd\uff08\u8bfb\u5199\u5206\u79bb\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u3002\uff09\r\n\u2464\u5b58\u50a8\u670d\u52a1\u5668\r\n\u5206\u533a\uff1a/boot 100-200M\uff0cswap \u5185\u5b58\u76841-2\u500d\uff0c/ 100G\uff0c/data(\u5b58\u653e\u6570\u636e) \r\n\u4f18\u70b9\uff1a\u6b64\u670d\u52a1\u5668\u4e0d\u8981\u5206\u533a\u592a\u591a\u3002\u53ea\u505a\u5907\u4efd\uff0c\u6027\u80fd\u8981\u6c42\u4f4e\u3002\u5bb9\u91cf\u8981\u5927\u3002 \r\nRAID\u65b9\u6848\uff1a\u53ef\u91c7\u53d6sata\u76d8\uff0craid5 \r\n\u2465\u5171\u4eab\u5b58\u50a8\u670d\u52a1\u5668\uff08\u5982NFS\uff09 \r\n\u5206\u533a\uff1a/boot 100-200M\uff0cswap \u5185\u5b58\u76841-2\u500d\uff0c/ 100G\uff0c/data(\u5b58\u653e\u6570\u636e) \r\n\u4f18\u70b9\uff1a\u6b64\u670d\u52a1\u5668\u4e0d\u8981\u5206\u533a\u592a\u591a\u3002NFS\u5171\u4eab\u6bd4\u5b58\u50a8\u591a\u7684\u8981\u6c42\u5c31\u662f\u6027\u80fd\u8981\u6c42\u3002 \r\nRAID\u65b9\u6848\uff1a\u89c6\u6027\u80fd\u53ca\u8bbf\u95ee\u8981\u6c42\u53ef\u4ee5raid5,raid10,\u751a\u81f3raid0\uff08\u8981\u6709\u9ad8\u53ef\u7528\u6216\u53cc\u5199\u65b9\u6848\uff09 \r\n\u2466\u76d1\u63a7\u670d\u52a1\u5668cacti,nagios \r\n\u5206\u533a\uff1a/boot 100-200M\uff0cswap \u5185\u5b58\u76841-2\u500d\uff0c/ \r\n\u4f18\u70b9\uff1a\u91cd\u8981\u6027\u4e00\u822c\uff0c\u6570\u636e\u8981\u6c42\u4e5f\u4e00\u822c\u3002 \r\nRAID\u65b9\u6848\uff1a\u5355\u76d8\u6216\u53cc\u76d8raid1\u5373\u53ef\u3002\u4e09\u76d8\u5c31RAID5\uff0c\u770b\u5bb9\u91cf\u8981\u6c42\u52a0\u76d8\u5373\u53ef\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1340",
      "typeID": "22",
      "question": "\u63cf\u8ff0Linux\u4e0b\u6587\u4ef6\u5220\u9664\u7684\u539f\u7406\uff1f",
      "answer": "Linux\u7cfb\u7edf\u662f\u901a\u8fc7link\u7684\u6570\u91cf\u6765\u63a7\u5236\u6587\u4ef6\u5220\u9664\u7684\uff0c\u53ea\u6709\u5f53\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\u4e0d\u5b58\u5728\u4efb\u4f55link\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u8fd9\u4e2a\u6587\u4ef6\u624d\u4f1a\u88ab\u5220\u9664\u3002\u4e00\u822c\u6765\u8bf4\u6bcf\u4e2a\u6587\u4ef6\u4e24\u4e2alink\u8ba1\u6570\u5668\u6765\u63a7\u5236i_count\u548ci_nlink\u3002\u5f53\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\u88ab\u4e00\u4e2a\u7a0b\u5e8f\u5360\u7528\u7684\u65f6\u5019i_count\u5c31\u52a01\u3002\u5f53\u6587\u4ef6\u7684\u786c\u94fe\u63a5\u591a\u4e00\u4e2a\u7684\u65f6\u5019i_nlink\u4e5f\u52a01\u3002\u5220\u9664\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\uff0c\u5c31\u662f\u8ba9\u8fd9\u4e2a\u6587\u4ef6\uff0c\u6ca1\u6709\u8fdb\u7a0b\u5360\u7528\uff0c\u540c\u65f6i_link\u6570\u91cf\u4e3a0\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1339",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u7b80\u5355\u63cf\u8ff0VI\u7f16\u8f91\u5668\u7684\u4f7f\u7528\uff1f",
      "answer": "\u2460vi\u7f16\u8f91\u5668\u662flinux\u7cfb\u7edf\u4e0b\u6700\u6700\u57fa\u672c\u548c\u6700\u5e38\u7528\u7684\u6807\u51c6\u6587\u672c\u7f16\u8f91\u5668\u3002\r\n\u2461vi\u7f16\u8f91\u5668\u6709\u4e09\u79cd\u5de5\u4f5c\u6a21\u5f0f\uff1a\u666e\u901a\u6a21\u5f0f\u3001\u7f16\u8f91\u6a21\u5f0f\u3001\u547d\u4ee4\u6a21\u5f0f\u3002\r\n\u2462\u666e\u901a\u6a21\u5f0f\u4e0b\u7684\u952e\u76d8\u8f93\u5165\u4efb\u4f55\u5b57\u7b26\u90fd\u662f\u5f53\u4f5c\u547d\u4ee4\u6765\u6267\u884c\u7684\uff0c\u4e5f\u53ef\u4ee5\u8f93\u5165\u547d\u4ee4\u8fdb\u884c\u5149\u6807\u7684\u79fb\u52a8\uff0c\u5b57\u7b26\u3001\u5355\u8bcd\u3001\u884c\u7684\u590d\u5236\u3001\u7c98\u5e16\u4ee5\u53ca\u5220\u9664\u7b49\u64cd\u4f5c\u3002\r\n\u2463\u7f16\u8f91\u6a21\u5f0f\u4e3b\u8981\u7528\u4e8e\u6587\u672c\u7684\u8f93\u5165\u3002\u5728\u8be5\u6a21\u5f0f\u4e0b\uff0c\u7528\u6237\u8f93\u5165\u7684\u4efb\u4f55\u5b57\u7b26\u90fd\u88ab\u4f5c\u4e3a\u6587\u4ef6\u7684\u5185\u5bb9\u4fdd\u5b58\u8d77\u6765\u3002\r\n\u2464\u547d\u4ee4\u6a21\u5f0f\u4e0b\uff0c\u7528\u6237\u53ef\u4ee5\u5bf9\u6587\u4ef6\u8fdb\u884c\u4e00\u4e9b\u5982\u5b57\u7b26\u4e32\u67e5\u627e\u3001\u66ff\u6362\u3001\u663e\u793a\u884c\u53f7\u7b49\u64cd\u4f5c\u8fd8\u662f\u5fc5\u987b\u8981\u8fdb\u5165\u547d\u4ee4\u6a21\u5f0f\u7684\u3002\r\n\u2465\u5728\u666e\u901a\u6a21\u5f0f\u4e0b\u8f93\u5165\u5192\u53f7\u5373\u53ef\u8fdb\u5165\u547d\u4ee4\u6a21\u5f0f\uff0c\u6b64\u65f6vi\u7a97\u53e3\u7684\u72b6\u6001\u884c\u4f1a\u663e\u793a\u51fa\u5192\u53f7\uff0c\u7b49\u5f85\u7528\u6237\u8f93\u5165\u547d\u4ee4\u3002\u201ci\u201d\u63d2\u5165\u6a21\u5f0f\uff0c\u5373\u53ef\u4ee5\u8fdb\u884c\u7f16\u8f91\u3002\u7528\u6237\u8f93\u5165\u5b8c\u6210\u540e\uff0c\u6309\u3010Esc\u3011\u4e4b\u540e\u7f16\u8f91\u5668\u53c8\u8fd4\u56de\u5230\u666e\u901a\u6a21\u5f0f\u4e0b\uff0c\u5728\u547d\u4ee4\u6a21\u5f0f\u4e0b\uff0c\u4fdd\u5b58\u9000\u51fa\uff0c\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u7684\u547d\u4ee4\u4e3awq\u548cx\u3002\u524d\u9762\u52a0\uff01\u8868\u793a\u5f3a\u5236\u9000\u51fa\uff0c\u5f3a\u5236\u4fdd\u5b58\u7b49\u3002\r\n",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1338",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u7b80\u5355\u8bf4\u51fa\u7528\u6237\u7ba1\u7406\u7684\u76f8\u5173\u547d\u4ee4\u53ca\u7528\u9014\uff1f",
      "answer": "#\u7ec4\u7ba1\u7406\u547d\u4ee4\r\ngroupadd #\u6dfb\u52a0\u7ec4\r\ngroupdel #\u5220\u9664\u7528\u6237\u7ec4\r\ngroupmod #\u4fee\u6539\u7528\u6237\u7ec4\r\ngroups  #\u663e\u793a\u5f53\u524d\u7528\u6237\u6240\u5c5e\u7684\u7528\u6237\u7ec4\r\ngrpck   #\u68c0\u67e5\u7528\u6237\u7ec4\u53ca\u5bc6\u7801\u6587\u4ef6\u7684\u5b8c\u6574\u6027\uff08etc/group\u4ee5\u53ca/etc/gshadow\u6587\u4ef6\uff09\r\ngrpconv #\u901a\u8fc7/etc/group\u548c/etc/gshadow \u7684\u6587\u4ef6\u5185\u5bb9\u6765\u540c\u6b65\u6216\u521b\u5efa/etc/gshadow \uff0c\u5982\u679c/etc/gshadow \u4e0d\u5b58\u5728\u5219\u521b\u5efa\uff1b\r\ngrpunconv #\u901a\u8fc7/etc/group \u548c/etc/gshadow \u6587\u4ef6\u5185\u5bb9\u6765\u540c\u6b65\u6216\u521b\u5efa/etc/group \uff0c\u7136\u540e\u5220\u9664gshadow\u6587\u4ef6 \u3002\r\n \r\n#\u7528\u6237\u7ba1\u7406\u547d\u4ee4\r\nuseradd #\u6dfb\u52a0\u7528\u6237\r\nadduser #\u6dfb\u52a0\u7528\u6237\r\npasswd  #\u4e3a\u7528\u6237\u8bbe\u7f6e\u5bc6\u7801\r\nusermod #\u4fee\u6539\u7528\u6237\u547d\u4ee4\uff0c\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7usermod \u6765\u4fee\u6539\u767b\u5f55\u540d\u3001\u7528\u6237\u7684\u5bb6\u76ee\u5f55\u7b49\u7b49\r\npwcov   #\u540c\u6b65\u7528\u6237\u4ece/etc/passwd \u5230/etc/shadow\r\npwck   #pwck\u662f\u6821\u9a8c\u7528\u6237\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6/etc/passwd \u548c/etc/shadow\u6587\u4ef6\u5185\u5bb9\u662f\u5426\u5408\u6cd5\u6216\u5b8c\u6574\r\npwunconv #\u6267\u884cpwunconv\u6307\u4ee4\u53ef\u4ee5\u5173\u95ed\u7528\u6237\u6295\u5f71\u5bc6\u7801\uff0c\u5b83\u4f1a\u628a\u5bc6\u7801\u4eceshadow\u6587\u4ef6\u5185\uff0c\u91cd\u56de\u5b58\u5230passwd\u6587\u4ef6\u91cc\u3002\r\nfinger #\u67e5\u770b\u7528\u6237\u4fe1\u606f\u5de5\u5177\uff08\u5371\u9669\u547d\u4ee4\uff0c\u4e00\u822c\u4e0d\u7528\uff09\r\nid #\u67e5\u770b\u7528\u6237\u7684UID\u3001GID\u53ca\u6240\u5f52\u5c5e\u7684\u7528\u6237\u7ec4\r\nchfn #\u66f4\u6539\u7528\u6237\u4fe1\u606f\u5de5\u5177\r\nsu #\u7528\u6237\u5207\u6362\u5de5\u5177",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1337",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u7b80\u8ff0\u57fa\u7840\u6b63\u5219\u8868\u8fbe\u5f0fgrep\u9ad8\u7ea7\u53c2\u6570\u7684\u4f7f\u7528\uff1f",
      "answer": "\u5e38\u7528\u53c2\u6570\uff1a\r\n-v\u6392\u9664\u5339\u914d\u5185\u5bb9\uff0c\r\n-e\u652f\u6301\u6269\u5c55\u7684\u6b63\u5219\u8868\u8fbe\u5f0f\uff0c\r\n-i\u5ffd\u7565\u5927\u5c0f\u5199\uff0c\r\n-o\u8f93\u51fa\u5339\u914d\u7684\u5185\u5bb9\uff08\u53ea\u662f\u4e00\u5757\uff0c\u4e0d\u662f\u884c\uff09\uff0c\r\n--color=auto \u5339\u914d\u5185\u5bb9\u663e\u793a\u989c\u8272\uff0c\r\n-n \u5728\u884c\u9996\u663e\u793a\u884c\u53f7\u3002\r\n\u7279\u6b8a\u5b57\u7b26\u6ce8\u610f\u4e8b\u9879\uff1a\r\n^(\u5c16\u62ec\u53f7)word \uff1a\u8868\u793a\u641c\u7d22\u4ee5word\u5f00\u5934\u7684\u5185\u5bb9\u3002\r\nword$ \u8868\u793a\u641c\u7d22\u4ee5word\u7ed3\u5c3e\u7684\u5185\u5bb9\u3002\r\n^$    \u8868\u793a\u7684\u662f\u7a7a\u884c\uff0c\u4e0d\u662f\u7a7a\u683c\u3002\r\n.     \u4ee3\u8868\u4e14\u53ea\u80fd\u4ee3\u8868\u4efb\u610f\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26\u3002\u975e\u6b63\u5219\u8868\u8fbe\u5f0f\u5176\u4ed6\u529f\u80fd\uff08\u5f53\u524d\u76ee\u5f55\uff0c\u52a0\u8f7d\u6587\u4ef6\uff09\r\n     \u8f6c\u4e49\u5b57\u7b26\uff0c\u8ba9\u6709\u7740\u7279\u6b8a\u8eab\u4efd\u610f\u4e49\u7684\u5b57\u7b26\uff0c\u8131\u6389\u9a6c\u7532\uff0c\u8fd8\u539f\u539f\u578b\u3002\u4f8b\u5982.\u53ea\u8868\u793a\u539f\u59cb\u5c0f\u6570\u70b9\u610f\u4e49\u3002\r\n*    \u8868\u793a\u91cd\u590d0\u4e2a\u6216\u591a\u4e2a\u524d\u9762\u7684\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26\u3002\u4e0d\u4ee3\u8868\u6240\u6709\u3002\r\n.*   \u8868\u793a\u5339\u914d\u6240\u6709\u7684\u5b57\u7b26\u3002^.*\u8868\u793a\u4ee5\u4efb\u610f\u5b57\u7b26\u5f00\u5934\u3002\r\n[\u4efb\u610f\u5b57\u7b26\u5982abc] \u5339\u914d\u5b57\u7b26\u96c6\u5185\u4efb\u610f\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26[a-z]\u3002\r\n[^abc] ^\u5728\u4e2d\u62ec\u53f7\u91cc\u9762\u662f\u975e\u7684\u610f\u601d\uff0c\u4e0d\u5305\u542b\u4e4b\u610f\u3002\u610f\u601d\u5c31\u662f\u4e0d\u5305\u542ba\u6216b\u6216c\u7684\u884c\u3002\r\n{n\uff0cm} \u8868\u793a\u91cd\u590dn\u5230m\u6b21\u524d\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26\u3002\uff5bn\uff5d\u81f3\u5c11n\u6b21\uff0c\u591a\u4e86\u4e0d\u9650\u3002\uff5bn\uff5dN\u6b21\uff0c\uff5b\uff0cm\uff5d\u81f3\u591am\u6b21\uff0c\u5c11\u4e86\u4e0d\u9650\u3002\r\n\u6ce8\uff1a\u4f7f\u7528grep\u6216sed\u8981\u5bf9\uff5b\uff5d\u8f6c\u4e49\u3002\u5373\uff5b\uff5d.egrep\u5c31\u4e0d\u9700\u8981\u8f6c\u4e49\u4e86\u3002\r\n ",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1336",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u7ed9\u51fa\u67e5\u770b\u5f53\u524d\u54ea\u4e9b\u7528\u6237\u5728\u7ebf\u7684Linux\u547d\u4ee4\uff1f",
      "answer": "w        #\u663e\u793a\u76ee\u524d\u7cfb\u7edf\u767b\u5f55\u7528\u6237\r\nwho      #\u663e\u793a\u76ee\u524d\u5df2\u767b\u5f55\u7528\u6237\u4fe1\u606f\r\nlast     #\u5217\u51fa\u76ee\u524d\u4e0e\u8fc7\u53bb\u767b\u5165\u7cfb\u7edf\u7684\u7528\u6237\u76f8\u5173\u4fe1\u606f\r\nlastlog  #\u68c0\u67e5\u67d0\u7279\u5b9a\u7528\u6237\u4e0a\u6b21\u767b\u5f55\u65f6\u95f4\r\nwhoami   #\u6253\u5370\u4e0e\u5f53\u524d\u751f\u6548\u7684\u7528\u6237ID\u5173\u8054\u7684\u7528\u6237\u540d\r\nfinger   #\u7528\u6237\u4fe1\u606f\u67e5\u627e\u7a0b\u5e8f\r\nid       #\u663e\u793a\u6307\u5b9a\u7528\u6237\u6216\u5f53\u524d\u7528\u6237\u7684\u7528\u6237\u4e0e\u7ec4\u4fe1\u606f",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1335",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u4f60\u63cf\u8ff0\u4e0bcrontab\u7684\u4f5c\u7528\u548c\u8bed\u6cd5\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e66\u5199\u5b9a\u65f6\u4efb\u52a1\u6ce8\u610f\u7684\u8981\u70b9\uff1f",
      "answer": "\u8bbe\u7f6ecrontab\u540e\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u4f7f\u5f97Linux\u4e3b\u52a8\u6267\u884c\u7684\u5728\u56fa\u5b9a\u7684\u95f4\u9694\u65f6\u95f4\uff0c\u6267\u884c\u6307\u5b9a\u7684\u7cfb\u7edf\u6307\u4ee4\u6216 shell script\u811a\u672c\u3002\u751f\u4ea7\u73af\u5883\u53ef\u4ee5\u7528\u6765\u65e5\u5fd7\u5206\u6790\u6216\u751f\u4ea7\u5907\u4efd\u7b49\u3002\r\n\u8bed\u6cd5\u683c\u5f0f\uff1a\r\ncrontab [ -u user ] file     ===\u300b-u\u7684\u610f\u601d\u5c31\u662f\u6307\u5b9a\u7528\u6237\r\ncrontab [ -u user ] { -l \u663e\u793a\u6587\u4ef6\u5185\u5bb9| -r\u5168\u90e8\u5220\u9664crontab\u6587\u4ef6 | -e \u7f16\u8f91crontab\u6587\u4ef6| -i\u5220\u9664crontab\u6587\u4ef6\u524d\u786e\u8ba4\u63d0\u793a}\r\n\u4e3e\u4f8b\uff1a\r\n*/5 10\uff0c12 * 3-8 * * /usr/sbin/ntpdate 10.0.0.155  >/dev/null  2>&1\r\n\u524d\u4e94\u6bb5\u662f\u65f6\u95f4\u95f4\u9694\u7684\u8bbe\u5b9a\uff0c\u5355\u4f4d\u5206\u522b\u662f\u5206\u949f\u3001\u5c0f\u65f6\u3001\u65e5\u3001\u6708\u3001\u5468\uff08\u5c3d\u91cf\u907f\u514d\u4f7f\u7528\u65e5\u6708\u548c\u5468\u540c\u65f6\u51fa\u73b0\uff0c\u4ee5\u514d\u9020\u6210\u7cfb\u7edf\u8bef\u5224\uff09\u3002\r\n\u7b2c\u4e00\u4e2a\u65f6\u95f4\u6bb5 \u5206\u949f \u8303\u56f40-59\r\n\u7b2c\u4e8c\u4e2a\u65f6\u95f4\u6bb5 \u5c0f\u65f6 \u8303\u56f40-23\r\n\u7b2c\u4e09\u4e2a\u4e16\u95f4\u6bb5 \u65e5   \u8303\u56f41-31\r\n\u7b2c\u56db\u4e2a\u65f6\u95f4\u6bb5 \u6708   \u8303\u56f41-12\r\n\u7b2c\u4e94\u4e2a\u65f6\u95f4\u6bb5 \u5468   \u8303\u56f40-7\r\n \r\n*\u661f\u53f7\u4ee3\u8868\u4efb\u4f55\u65f6\u95f4\u90fd\u63a5\u53d7\u547d\u4ee4\r\n\uff0c\u9017\u53f7\uff0c\u8868\u793a\u9694\u5f00\u3002\u4ee3\u8868\u5206\u9694\u7684\u65f6\u95f4\u90fd\u9002\u7528\u6b64\u547d\u4ee4\u3002\r\n- \u51cf\u53f7\uff0c\u4e24\u4e2a\u65f6\u95f4\u6bb5\u4e4b\u95f4\uff0c\u4ee3\u8868\u5728\u6b64\u65f6\u95f4\u6bb5\u5185\u6267\u884c\u5b9a\u65f6\u4efb\u52a1\u3002\r\n/n\u659c\u7ebf\u548cn\uff08\u6570\u5b57\uff09\u8868\u793a\u6bcf\u9694n\u6bb5\u65f6\u95f4\u6267\u884c\u4e00\u6b21\u3002\r\n \r\n\u6ce8\u610f\u8981\u70b9\u5206\u4e3a\uff1a\u4e66\u5199\u57fa\u672c\u8981\u9886\u4e0e\u4e66\u5199\u6ce8\u610f\u4e8b\u9879\r\n7\u4e2a\u57fa\u672c\u8981\u9886\uff1a\r\n\u7b2c\u4e00\u3001\u4e3a\u5b9a\u65f6\u4efb\u52a1\u89c4\u5219\u52a0\u5fc5\u8981\u7684\u6ce8\u91ca\r\n\u7b2c\u4e8c\u3001\u5b9a\u65f6\u4efb\u52a1\u547d\u4ee4\u6216\u7a0b\u5e8f\u6700\u597d\u5199\u5230\u811a\u672c\u91cc\u6267\u884c \r\n\u7b2c\u4e09\u3001\u5b9a\u65f6\u4efb\u52a1\u6267\u884c\u7684\u811a\u672c\u8981\u89c4\u8303\u8def\u5f84\uff0c\u5982\uff1a/server/scripts\r\n\u7b2c\u56db\u3001\u6267\u884cshell\u811a\u672c\u4efb\u52a1\u65f6\u524d\u52a0/bin/sh\r\n\u6267\u884c\u5b9a\u65f6\u4efb\u52a1\u65f6\uff0c\u5982\u679c\u662f\u6267\u884c\u811a\u672c\uff0c\u5c3d\u91cf\u5728\u811a\u672c\u524d\u9762\u5e26\u4e0a/bin/sh\u547d\u540d\r\n\u7b2c\u4e94\u3001\u5b9a\u65f6\u4efb\u52a1\u7ed3\u5c3e\u52a0 >/dev/null 2>&1\r\n\u7b2c\u516d\u3001/dev/null\u4e3a\u7279\u6b8a\u7684\u5b57\u7b26\u8bbe\u5907\u6587\u4ef6\uff0c\u8868\u793a\u9ed1\u6d1e\u8bbe\u5907\u6216\u7a7a\u8bbe\u5907\u3002\r\n\u7b2c\u4e03\u3001\u6709\u5173\u91cd\u5b9a\u5411\u7684\u8bf4\u660e\r\n>\u62161>    \u8f93\u51fa\u91cd\u5b9a\u5411\uff1a\u628a\u524d\u9762\u8f93\u51fa\u7684\u4e1c\u897f\u8f93\u5165\u5230\u540e\u8fb9\u7684\u6587\u4ef6\u4e2d\uff0c\u4f1a\u5220\u9664\u6587\u4ef6\u539f\u6709\u5185\u5bb9\u3002\r\n>>\u62161>>  \u8ffd\u52a0\u91cd\u5b9a\u5411\uff1a\u628a\u524d\u9762\u8f93\u51fa\u7684\u4e1c\u897f\u8ffd\u52a0\u5230\u540e\u8fb9\u7684\u6587\u4ef6\u4e2d\uff0c\u4e0d\u4f1a\u5220\u9664\u6587\u4ef6\u539f\u6709\u5185\u5bb9\u3002\r\n<\u6216<0     \u8f93\u5165\u91cd\u5b9a\u5411\uff1a\u8f93\u5165\u91cd\u5b9a\u5411\u7528\u4e8e\u6539\u53d8\u547d\u4ee4\u7684\u8f93\u5165\uff0c\u6307\u5b9a\u8f93\u5165\u5185\u5bb9\uff0c\u540e\u8ddf\u6587\u4ef6\u540d\u3002\r\n<<\u6216<<0   \u8f93\u5165\u91cd\u5b9a\u5411\uff1a\u540e\u8ddf\u5b57\u7b26\u4e32\uff0c\u7528\u6765\u8868\u793a\u201c\u8f93\u5165\u7ed3\u675f\u201d\uff0c\u4e5f\u53ef\u7528ctrl+d\u6765\u7ed3\u675f\u8f93\u5165\u3002\r\n2>        \u9519\u8bef\u91cd\u5b9a\u5411\uff1a\u628a\u9519\u8bef\u4fe1\u606f\u8f93\u5165\u5230\u540e\u8fb9\u7684\u6587\u4ef6\u4e2d\uff0c\u4f1a\u5220\u9664\u6587\u4ef6\u539f\u6709\u5185\u5bb9\u3002\r\n2>>        \u9519\u8bef\u8ffd\u52a0\u91cd\u5b9a\u5411\uff1a\u628a\u9519\u8bef\u4fe1\u606f\u8ffd\u52a0\u5230\u540e\u8fb9\u7684\u6587\u4ef6\u4e2d\uff0c\u4e0d\u4f1a\u5220\u9664\u6587\u4ef6\u539f\u6709\u5185\u5bb9\u3002\r\n\u6807\u51c6\u8f93\u5165\uff08stdin\uff09\uff1a\u4ee3\u7801\u4e3a0\uff0c\u4f7f\u7528<\u6216<<\u3002\r\n\u6807\u51c6\u8f93\u51fa\uff08stdout\uff09:\u4ee3\u7801\u4e3a1\uff0c\u4f7f\u7528>\u6216>>\u3002\u6b63\u5e38\u7684\u8f93\u51fa\u3002\r\n\u6807\u51c6\u9519\u8bef\u8f93\u51fa\uff08sederr\uff09\uff1a\u4ee3\u7801\u4e3a2\uff0c\u4f7f\u75282>\u62162>>\u3002\r\n\u7279\u6b8a\uff1a\r\n2>&1\u5c31\u662f\u628a\u6807\u51c6\u9519\u8bef\u91cd\u5b9a\u5411\u5230\u6807\u51c6\u8f93\u51fa\uff08>&\uff09\u3002\r\n>/dev/null 2>&1 \u7b49\u4ef7\u4e8e 1>/dev/null  2>/dev/null",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1334",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u5217\u51faLinux\u4e2d\u4f60\u8ba4\u4e3a\u91cd\u8981\u7684\u6587\u4ef6\u5939\u53ca\u5305\u542b\u5185\u5bb9\uff1f",
      "answer": "\u2460 /\u76ee\u5f55\u4e0b\u7684\u6587\u4ef6\u5939\u91cc\u9762\u5206\u522b\u662f\u4ee5\u4e0b\u5185\u5bb9\uff1a \r\n/usr \u5305\u542b\u6240\u6709\u7684\u547d\u4ee4\u548c\u7a0b\u5e8f\u5e93\u3001\u6587\u6863\u548c\u5176\u4ed6\u6587\u4ef6\u53ca\u5f53\u524dlinux\u53d1\u884c\u7248\u7684\u4e3b\u8981\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\r\n/var \u5305\u542b\u6b63\u5728\u64cd\u4f5c\u7684\u6587\u4ef6\uff0c\u8fd8\u6709\u8bb0\u5f55\u6587\u4ef6\u3001\u52a0\u5bc6\u6587\u4ef6\u3001\u4e34\u65f6\u6587\u4ef6\u7b49\r\n/home \u9664\u4e86root\u7528\u6237\u5916\u7684\u6240\u6709\u7528\u6237\u7684\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\uff0c\u4e2a\u6027\u5316\u6587\u4ef6\u548c\u4e3b\u76ee\u5f55\uff0c\u5373\u5bb6\u76ee\u5f55\r\n/proc \u865a\u62df\u76ee\u5f55\uff0c\u8be5\u76ee\u5f55\u5b9e\u9645\u4e0a\u6307\u5411\u5185\u5b58\u800c\u4e0d\u662f\u786c\u76d8\r\n/bin    \u7cfb\u7edf\u6267\u884c\u6587\u4ef6\uff08\u4e8c\u8fdb\u5236\u6587\u4ef6\uff09\u666e\u901a\u7528\u6237\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\r\n/sbin \u7cfb\u7edf\u6267\u884c\u6587\u4ef6\uff08\u4e8c\u8fdb\u5236\u6587\u4ef6\uff09\u4e0d\u80fd\u88ab\u666e\u901a\u7528\u6237\u4f7f\u7528\uff0c\u901a\u5e38\u7531root\u7528\u6237\u4f7f\u7528\r\n/etc \u64cd\u4f5c\u7cfb\u7edf\u7684\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\r\n/root root\u7528\u6237\u7684\u5bb6\u76ee\u5f55\r\n/dev \u7cfb\u7edf\u8bbe\u5907\u6587\u4ef6\uff0clinux\u6240\u6709\u8bbe\u5907\u90fd\u662f\u4ee5\u6587\u4ef6\u7684\u5f62\u5f0f\u88ab\u5904\u7406\uff0c\u8be5\u76ee\u5f55\u4e0d\u5305\u542b\u9a71\u52a8\u7a0b\u5e8f\r\n/lib \u7a0b\u5e8f\u548c\u6838\u5fc3\u6a21\u5757\u5171\u4eab\u5e93\uff08\u4ec5\u9650\u4e8e/\u4e0b\u7684\u7a0b\u5e8f\uff09\r\n/boot \u7cfb\u7edf\u5f15\u5bfc\u3001\u542f\u52a8\u6587\u4ef6\uff0c\u901a\u5e38grub\u4e5f\u5728\u8fd9\u91cc\r\n/opt \u53ef\u9009\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u76ee\u5f55\r\n/tmp \u4e34\u65f6\u6587\u4ef6\uff0c\u7cfb\u7edf\u4f1a\u81ea\u52a8\u6e05\u7406\r\n/lost+found \u6062\u590d\u6587\u4ef6\uff08\u7c7b\u4f3c\u56de\u6536\u7ad9\uff09\r\n/media \u6240\u6709\u7684\u78c1\u76d8\uff08\u6709\u65f6\u6709\u5149\u76d8\uff09\u5c06\u4ee5\u6587\u4ef6\u5939\u7684\u5f62\u5f0f\u6302\u8f7d\uff0c\u5149\u76d8\u955c\u50cf\u4e5f\u53ef\u4ee5\u6302\u8f7d \r\n/cd-rom \u6302\u8f7d\u5149\u76d8\u7684\u5730\u65b9\r\n \r\n\u2461 /usr\u76ee\u5f55\u4e0b\u7684\u6587\u4ef6\u6bd4\u8f83\u91cd\u8981\uff0c\u5176\u4f5c\u7528\u4e0b\u9762\u5206\u7c7b\u5217\u51fa\uff1a \r\n/usr/X11 X-windows\u684c\u9762\u73af\u5883\r\n/usr/doc linux\u7cfb\u7edf\u7684\u6587\u6863\u8d44\u6599\r\n/usr/share \u72ec\u7acb\u4e8e\u5f53\u524d\u8ba1\u7b97\u673a\u7684\u6570\u636e\u7ed3\u6784\uff0c\u5982\u5b57\u5178\u4e2d\u7684\u8bcd\r\n/usr/bin \u7c7b\u4f3c/bin\u4f46\u662f\u4e0d\u53c2\u4e0e\u542f\u52a8\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u547d\u4ee4\u90fd\u5728\u8fd9\u91cc\r\n/usr/local \u672c\u5730\u7ba1\u7406\u5458\u5b89\u88c5\u7684\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\r\n/usr/local/bin \u7528\u6237\u5b89\u88c5\u7684\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\uff08\u90e8\u5206\uff09\r\n \r\n\u2462 /proc\u76ee\u5f55\u7684\u5185\u5bb9 \r\n/proc/cpuinfo \u5904\u7406\u5668\u7684\u4fe1\u606f\r\n/proc/devices \u5f53\u524d\u8fd0\u884c\u5185\u6838\u7684\u6240\u6709\u8bbe\u5907\u6e05\u5355\r\n/proc/dma \u5f53\u524d\u6b63\u5728\u4f7f\u7528\u4e2d\u7684DMA\u901a\u9053\r\n/proc/filesystem \u5f53\u524d\u8fd0\u884c\u5185\u6838\u6240\u914d\u7f6e\u7684\u6587\u4ef6\u7cfb\u7edf\r\n/proc/interrupts \u5f53\u524d\u4f7f\u7528\u7684\u4e2d\u65ad\u548c\u66fe\u7ecf\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u4e2d\u65ad\r\n/proc/ioports \u6b63\u5728\u4f7f\u7528\u7684I/O\u7aef\u53e3",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1333",
      "typeID": "22",
      "question": "\u7ed9\u51fa\u6b63\u786e\u7684\u5173\u673a\u548c\u91cd\u542f\u670d\u52a1\u5668\u7684\u547d\u4ee4\uff1f",
      "answer": "\u2474shutdown\r\n  [-t] \u6307\u5b9a\u5728\u591a\u957f\u65f6\u95f4\u4e4b\u540e\u5173\u95ed\u7cfb\u7edf\r\n  [-r] \u91cd\u542f\u7cfb\u7edf\r\n  [-k] \u5e76\u4e0d\u771f\u6b63\u5173\u673a\uff0c\u53ea\u662f\u7ed9\u6bcf\u4e2a\u767b\u5f55\u7528\u6237\u53d1\u9001\u8b66\u544a\u4fe1\u53f7\r\n  [-h] \u5173\u95ed\u7cfb\u7edf\uff08halt\uff09\r\n\u2475halt\r\n\u3000\u3000halt\u662f\u6700\u7b80\u5355\u7684\u5173\u673a\u547d\u4ee4\uff0c\u5176\u5b9e\u9645\u4e0a\u662f\u8c03\u7528shutdown -h\u547d\u4ee4\u3002halt\u6267\u884c\u65f6\uff0c\u6740\u6b7b\u5e94\u7528\u8fdb\u7a0b\uff0c\u6587\u4ef6\u7cfb\u7edf\u5199\u64cd\u4f5c\u5b8c\u6210\u540e\u5c31\u4f1a\u505c\u6b62\u5185\u6838\u3002\r\n\u3000\u3000halt\u547d\u4ee4\u7684\u90e8\u5206\u53c2\u6570\u5982\u4e0b\uff1a\r\n\u3000\u3000[-f] \u6ca1\u6709\u8c03\u7528shutdown\u800c\u5f3a\u5236\u5173\u673a\u6216\u91cd\u542f\r\n\u3000\u3000[-i] \u5173\u673a\u6216\u91cd\u65b0\u542f\u52a8\u4e4b\u524d\uff0c\u5173\u6389\u6240\u6709\u7684\u7f51\u7edc\u63a5\u53e3\r\n\u3000\u3000[-p] \u5173\u673a\u65f6\u8c03\u7528poweroff\uff0c\u6b64\u9009\u9879\u4e3a\u7f3a\u7701\u9009\u9879\r\n\u2476reboot\r\n  reboot\u5de5\u4f5c\u8fc7\u7a0b\u4e0ehalt\u7c7b\u4f3c\uff0c\u4f5c\u7528\u662f\u91cd\u65b0\u542f\u52a8\uff0c\u800chalt\u662f\u5173\u673a\u3002\u5176\u53c2\u6570\u4e0ehalt\u7c7b\u4f3c\u3002\r\n\u2477init\r\n  init\u662f\u6240\u6709\u8fdb\u7a0b\u7684\u7956\u5148\uff0c\u5176\u8fdb\u7a0b\u53f7\u59cb\u7ec8\u4e3a1\u3002init\u7528\u4e8e\u5207\u6362\u7cfb\u7edf\u7684\u8fd0\u884c\u7ea7\u522b\uff0c\u5207\u6362\u7684\u5de5\u4f5c\u662f\u7acb\u5373\u5b8c\u6210\u7684\u3002init 0\u547d\u4ee4\u7528\u4e8e\u7acb\u5373\u5c06\u7cfb\u7edf\u8fd0\u884c\u7ea7\u522b\u5207\u6362\u4e3a0\uff0c\u5373\u5173\u673a\uff1binit 6\u547d\u4ee4\u7528\u4e8e\u5c06\u7cfb\u7edf\u8fd0\u884c\u7ea7\u522b\u5207\u6362\u4e3a6\uff0c\u5373\u91cd\u65b0\u542f\u52a8\u3002\r\n ",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1332",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u7b80\u8ff0\u4fee\u6539/etc/sudoers\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u7684\u6ce8\u610f\u4e8b\u9879",
      "answer": "\u2460\u522b\u540d\u7684\u540d\u79f0\u53ef\u4ee5\u5305\u542b\u5927\u5199\u5b57\u6bcd\u3002\u6570\u5b57\u3001\u4e0b\u5212\u7ebf\u3002\u5982\u679c\u662f\u5b57\u6bcd\u5fc5\u987b\u8981\u5927\u5199\uff0c\uff08\u522b\u540d\u4e3a\u4e00\u7fa4\u62e5\u6709\u76f8\u540c\u5c5e\u6027\u7684\u96c6\u5408\uff09\u3002\r\n\u2461\u4e00\u4e2a\u522b\u540d\u4e0b\u9762\u53ef\u4ee5\u6709\u591a\u4e2a\u6210\u5458\uff0c\u6210\u5458\u95f4\u901a\u8fc7\u534a\u89d2(,)\u9017\u53f7\u9694\u5f00\u3002\u6210\u5458\u5fc5\u987b\u6709\u6548\u5b9e\u9645\u5b58\u5728\u3002\r\n\u522b\u540d\u6210\u5458\u53d7\u522b\u540d\u7c7b\u578b Host_Alias\u3001User_Alias\u3001Runas_Alias\u3001Cmnd_Alias\u5236\u7ea6\uff0c\u5b9a\u4e49\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u522b\u540d\uff0c\u5c31\u8981\u6709\u76f8\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u6210\u5458\u5339\u914d\u3002\r\n\u2462\u7528\u6237\u7ec4\u524d\u9762\u5fc5\u987b\u52a0%\u53f7\u3002\u547d\u4ee4\u522b\u540d\u4e0b\u7684\u6210\u5458\u5fc5\u987b\u662f\u6587\u4ef6\u6216\u76ee\u5f55\u7684\u7edd\u5bf9\u8def\u5f84\u3002\r\n\u2463\u6307\u5b9a\u5207\u6362\u7528\u6237\u8981\u7528\uff08\uff09\u62ec\u53f7\u62ec\u8d77\u6765\uff0c\u5982\u679c\u7701\u7565\uff0c\u5219\u9ed8\u8ba4root\u7528\u6237\uff0c\u5982\u679c\u62ec\u53f7\u91cc\u662fALL\uff0c\u5219\u4ee3\u8868\u80fd\u5207\u6362\u5230\u6240\u6709\u7528\u6237\u3002\r\n\u2464\u547d\u4ee4\u8def\u5f84\u8981\u4f7f\u7528\u5168\u8def\u5f84\u3002\r\n\u2465\u522b\u540d\u89c4\u5219\u6bcf\u884c\u7b97\u4e00\u4e2a\u89c4\u5219\uff0c\u4e00\u884c\u5bb9\u4e0d\u4e0b\u65f6\u7528\u7eed\u884c\u3002\u53e6\u5916\u8d85\u8fc7\u4e00\u884c\uff0c\u7528\u53cd\u659c\u7ebf\u6362\u884c\u3002\r\n\u2466\u4e00\u822c\u4e0d\u5efa\u8bae\u5148\u7ed9all\u6743\u9650\uff0c\u540e\u9762\u6392\u9664\u3002\u7528\u4ec0\u4e48\u6743\u9650\uff0c\u5c31\u7ed9\u4ec0\u4e48\u6743\u9650\u3002\uff08\u6ce8\u610f\u6743\u9650\uff0c\u8bed\u6cd5\uff09\u3002\r\n\u5982\u679c\u4e0d\u9700\u8981\u5bc6\u7801\u76f4\u63a5\u8fd0\u884c\u547d\u4ee4\u7684\u5e94\u8be5\u52a0NOPASSWD\u53c2\u6570\u3002\r\n\u2467\u7981\u6b62\u67d0\u7c7b\u7a0b\u5e8f\u6216\u547d\u4ee4\u6267\u884c\uff0c\u8981\u5728\u547d\u4ee4\u52a8\u4f5c\u524d\u9762\u52a0\u4e0a\u201c\uff01\u201d\u53f7\uff0c\u5e76\u653e\u5728\u5141\u8bb8\u6267\u884c\u547d\u4ee4\u4e4b\u540e\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1331",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u63cf\u8ff0\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0linux\u7cfb\u7edf\u96c6\u6743\u5206\u6cbb\u7684\u6743\u9650\u5206\u7ea7\u7cbe\u7ec6\u7ba1\u7406\uff1f",
      "answer": "\u2460 \u6536\u96c6\u4ee5\u53ca\u5236\u5b9a\u7528\u6237\u548c\u6743\u9650\u7684\u5339\u914d\u4fe1\u606f\uff0c\u539f\u5219\u662f\u7ed9\u4e8e\u6700\u5c0f\u6743\u9650\uff0c\u4f46\u662f\u53c8\u80fd\u5b8c\u6210\u6240\u627f\u62c5\u7684\u5de5\u4f5c\u804c\u8d23\u3002\r\n\u2461 \u5404\u4e2a\u7528\u6237\u7ec4\u8bbe\u7f6e\u5bf9\u5e94\u6743\u9650\uff0c\u7528\u4ec0\u4e48\u7ed9\u4ec0\u4e48\uff0c\u7cbe\u7ec6\u5230\u6bcf\u4e00\u6761\u6307\u4ee4\u4e0a\u6839\u636e\u5206\u7ec4\u60c5\u51b5\u3002\r\n\u2462 \u521b\u5efa\u89c4\u5212\u6743\u9650\u5206\u7ec4\u7684\u7528\u6237.\u6dfb\u52a0\u76f8\u5173\u7528\u6237\u7ec4\u3002\u5e76\u4fee\u6539etc/sudoers\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u3002\r\n\u2463 \u589e\u52a0sudo\u7684\u6743\u9650\u5f00\u653e\uff0c\u786e\u5b9a\u76f8\u5173\u7528\u6237\u52a0\u5165\u5982soduers\u6743\u9650\u5217\u8868\uff0c\u5e76\u8be6\u7ec6\u8bbe\u7f6e\u6240\u5f00\u653e\u6743\u9650\u5185\u5bb9\uff0c\u5e76\u9009\u62e9\u662f\u5426\u9700\u8981\u5bc6\u7801\u7684\u76f8\u5173\u6267\u884c\u6743\u9650\u5f00\u653e\u3002\uff08\u6ce8\u610fALL\u6743\u9650,\u4ee5\u53ca\u5bc6\u7801\u4fee\u6539\u6743\u9650\u8bbe\u7f6e\uff09\u3002\r\n\u2464 \u4e0d\u5efa\u8bae\u5148\u7ed9all\u6743\u9650\uff0c\u540e\u9762\u6392\u9664\u3002\u5efa\u8bae\u4f7f\u7528\u767d\u540d\u5355\u3002\r\n\u2465\u5b9e\u6218\u8c03\u8bd5\u6d4b\u8bd5\u76f8\u5173\u6743\u9650\u662f\u5426\u6b63\u786e\u914d\u7f6e\u5b8c\u6210\u3002\r\n\u2466\u7f16\u5199\u64cd\u4f5c\u8bf4\u660e\uff0c\u53ca\u76f8\u5173\u6ce8\u610f\u4e8b\u9879\u3002\r\n\u2467\u8c03\u8bd5\u5b8c\u6bd5\uff0c\u90ae\u4ef6\u5468\u77e5\u6240\u6709\u76f8\u5173\u4eba\u5458\u7cfb\u7edf\u6743\u9650\u8bbe\u7f6e\u751f\u6548\uff0c\u5e76\u9644\u5e26\u64cd\u4f5c\u8bf4\u660e\u53ca\u76f8\u5173\u6ce8\u610f\u4e8b\u9879\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1330",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u5199\u51fa\u4e0b\u9762Linux SecureCRT\u547d\u4ee4\u884c\u5feb\u6377\u952e\u547d\u4ee4\u7684\u529f\u80fd\uff1f",
      "answer": "Ctrl + a  \u5149\u6807\u5230\u5f00\u5934\r\nCtrl + c \u4e2d\u65ad\u5f53\u524d\u7a0b\u5e8f\r\nCtrl + d \u9000\u51fa\u5f53\u524d\u7a97\u53e3\u6216\u5f53\u524d\u7528\u6237\r\nCtrl + e \u5149\u6807\u5230\u7ed3\u5c3e\r\nCtrl + l \u6e05\u5c4f \u76f8\u5f53\u4e0eclear\r\nCtrl + u \u526a\u5207\u3001\u5220\u9664\uff08\u5149\u6807\u4ee5\u524d\u7684\uff09\u5185\u5bb9\r\nCtrl + k \u526a\u5207\u3001\u5220\u9664\uff08\u5149\u6807\u4ee5\u540e\u7684\uff09\u5185\u5bb9\r\nCtrl + r \u67e5\u627e\uff08\u6700\u8fd1\u7528\u8fc7\u7684\u547d\u4ee4\uff09\r\ntab    \u6240\u6709\u8def\u5f84\u4ee5\u53ca\u8865\u5168\u547d\u4ee4\r\nCtrl+shift+c \u547d\u4ee4\u884c\u590d\u5236\u5185\u5bb9\r\nCtrl+shift+v \u547d\u4ee4\u884c\u7c98\u8d34\u5185\u5bb9\r\nCtrl + q \u53d6\u6d88\u5c4f\u5e55\u9501\u5b9a\r\nCtrl + s \u6267\u884c\u5c4f\u5e55\u9501\u5b9a",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1329",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u63cf\u8ff0\u670d\u52a1\u5668\u8d26\u6237\u65e5\u5fd7\u5ba1\u8ba1\u76845\u79cd\u89e3\u51b3\u65b9\u6848\uff1f",
      "answer": "\u2474\u901a\u8fc7\u73af\u5883\u53d8\u91cfsyslog\u5bf9\u5168\u90e8\u5168\u90e8\u65e5\u5fd7\u8fdb\u884c\u5ba1\u8ba1\uff08\u4fe1\u606f\u91cf\u592a\u5927\uff0c\u4e0d\u63a8\u8350\uff09\r\n\u2475sudo\u914d\u5408syslog\u670d\u52a1\uff0c\u8fdb\u884csudo\u64cd\u4f5c\u65e5\u5fd7\u8fdb\u884c\u5ba1\u8ba1\uff08\u4fe1\u606f\u8f83\u5c11\uff0c\u6548\u679c\u4e0d\u9519\uff09\r\n\u2476\u5728bash\u89e3\u91ca\u5668\u5d4c\u5165\u4e00\u4e2a\u76d1\u89c6\u5668\uff0c\u8ba9\u6240\u6709\u7528\u6237\u4f7f\u7528\u4fee\u6539\u8fc7\u7684bash\u7a0b\u5e8f\uff0c\u4f5c\u4e3a\u89e3\u91ca\u7a0b\u5e8f\u3002\r\n\u2477\u9f50\u6cbb\u7684\u5821\u5792\u673a\uff08\u5546\u4e1a\u4ea7\u54c1\uff09\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1328",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5982\u679c\u4e00\u53f0\u529e\u516c\u5ba4\u5185\u4e3b\u673a\u65e0\u6cd5\u4e0a\u7f51\uff08\u6253\u4e0d\u5f00\u7f51\u7ad9\uff09\uff0c\u8bf7\u7ed9\u51fa\u4f60\u7684\u6392\u67e5\u6b65\u9aa4\uff1f",
      "answer": "\u2460\u9996\u5148\u786e\u5b9a\u7269\u7406\u94fe\u8def\u662f\u5426\u8054\u901a\u6b63\u5e38\u3002\r\n\u2461\u67e5\u770b\u672c\u673aIP\uff0c\u8def\u7531\uff0cDNS\u7684\u8bbe\u7f6e\u60c5\u51b5\u662f\u5426\u8fbe\u6807\u3002\r\n\u2462telnet\u68c0\u67e5\u670d\u52a1\u5668\u7684WEB\u6709\u6ca1\u6709\u5f00\u542f\u4ee5\u53ca\u9632\u706b\u5899\u662f\u5426\u963b\u62e6\u3002\r\n\u2463ping\u4e00\u4e0b\u7f51\u5173\uff0c\u8fdb\u884c\u6700\u57fa\u7840\u7684\u68c0\u67e5\uff0c\u901a\u4e86\uff0c\u8868\u793a\u80fd\u591f\u5230\u8fbe\u670d\u52a1\u5668\u3002 \r\n\u2464\u6d4b\u8bd5\u5230\u7f51\u5173\u6216\u8def\u7531\u5668\u7684\u901a\u5e38\u60c5\u51b5\uff0c\u5148\u6d4b\u7f51\u5173\uff0c\u7136\u540e\u518d\u6d4b\u8def\u7531\u5668\u4e00\u7ea7\u4e00\u7ea7\u7684\u6d4b\u8bd5\u3002\r\n\u2465\u6d4b\u8bd5ping\u516c\u7f51ip\u7684\u901a\u5e38\u60c5\u51b5\uff08\u8bb0\u4f4f\u51e0\u4e2a\u5916\u90e8IP\uff09\uff0c\r\n\u2466\u6d4b\u8bd5DNS\u7684\u901a\u7545\u3002ping\u51fa\u5bf9\u5e94IP\u3002\r\n\u2467\u901a\u8fc7\u4ee5\u4e0a\u68c0\u67e5\u540e\uff0c\u8fd8\u5728\u7f51\u7ba1\u7684\u8def\u7531\u5668\u4e0a\u8fdb\u884c\u68c0\u67e5\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1327",
      "typeID": "22",
      "question": "\u63cf\u8ff0Linux shell\u4e2d\u5355\u5f15\u53f7\u3001\u53cc\u5f15\u53f7\u53ca\u4e0d\u52a0\u5f15\u53f7\u7684\u7b80\u5355\u533a\u522b\uff1f",
      "answer": "\u5355\u5f15\u53f7\uff1a\u6240\u89c1\u5373\u6240\u5f97\uff0c\u5373\u5c06\u5355\u5f15\u53f7\u5185\u7684\u5185\u5bb9\u539f\u6837\u8f93\u51fa\uff0c\u6216\u8005\u63cf\u8ff0\u4e3a\u5355\u5f15\u53f7\u91cc\u9762\u770b\u5230\u7684\u662f\u4ec0\u4e48\u5c31\u8f93\u51fa\u4ec0\u4e48\u3002\r\n\u53cc\u5f15\u53f7\uff1a\u628a\u53cc\u5f15\u53f7\u91cc\u9762\u7684\u5185\u5bb9\u7ed9\u8f93\u51fa\u51fa\u6765\uff0c\u5982\u679c\u5185\u5bb9\u4e2d\u6709\u547d\u4ee4\u3001\u53d8\u91cf\u7b49\uff0c\u4f1a\u5148\u628a\uff0c\u53d8\u6765\u90a3\u4e2a\u3001\u547d\u4ee4\u89e3\u6790\u51fa\u7ed3\u679c\uff0c\u7136\u540e\u8f93\u51fa\u6700\u7ec8\u5185\u5bb9\u3002\r\n\u53cc\u5f15\u53f7\u5185\u7684\u547d\u4ee4\u6216\u8005\u53d8\u91cf\u5199\u6cd5\u2019\u547d\u4ee4\u6216\u53d8\u91cf\u2019\u6216$(\u547d\u4ee4\u6216\u53d8\u91cf)\r\n\u65e0\u5f15\u53f7\uff1a\u628a\u5185\u5bb9\u8f93\u51fa\u51fa\u6765\uff0c\u53ef\u80fd\u4e0d\u4f1a\u952e\u542b\u6709\u7a7a\u683c\u7684\u5b57\u7b26\u4e32\uff0c\u89c6\u4e3a\u4e00\u4e2a\u6574\u4f53\u8f93\u51fa\uff0c\u5982\u679c\u5185\u5bb9\u4e2d\u6709\u547d\u4ee4\u3001\u53d8\u91cf\u7b49\uff0c\u4f1a\u5148\u628a\u53d8\u91cf\u3001\u547d\u4ee4\u89e3\u6790\u51fa\u6765\uff0c\u7136\u540e\u8f93\u51fa\u6700\u7ec8\u5185\u5bb9\uff0c\u5982\u679c\u5b57\u7b26\u4e32\u4e2d\u5e26\u6709\u7a7a\u683c\u7b49\u7279\u6b8a\u5b57\u7b26\uff0c\u5219\u4e0d\u80fd\u5b8c\u6574\u8f93\u51fa\uff0c\u9700\u8981\u6539\u52a0\u53cc\u5f15\u53f7\u3002\u4e00\u822c\u8fde\u7eed\u7684\u5b57\u7b26\u4e32\uff0c\u6570\u5b57\uff0c\u8def\u5f84\u7b49\u53ef\u4ee5\u7528\uff0c\u4e0d\u8fc7\u6700\u597d\u7528\u53cc\u5f15\u53f7\uff0c\u66ff\u4ee3\u4e4b\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1326",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u7b80\u8ff0Linux\u542f\u52a8\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u51e0\u4e2a\u91cd\u8981\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u7684\u6267\u884c\u8fc7\u7a0b\uff1f",
      "answer": "Linux \u767b\u5f55\u540e\uff0c\u914d\u7f6e\u6267\u884c\u987a\u5e8f\u4e3a(Debian Serials Capable)\uff1a\r\n/etc/environment -> /etc/profile -> (~/.bash_profile | ~/.bash_login | ~/.profile) -> ~/.bashrc -> /etc/bashrc -> ~/.bash_logout\r\n\u5173\u4e8e\u5404\u4e2a\u6587\u4ef6\u7684\u4f5c\u7528\u8bf4\u660e\uff1a\r\n\uff081\uff09/etc/environment\uff1a\u6b64\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u8bbe\u7f6e\u57fa\u672c\u7684PATH\u53d8\u91cf\uff0c\u53ca\u7cfb\u7edf\u5f53\u524d\u8bed\u8a00\u53d8\u91cf\uff0c\u867d\u7136\u6bd4\u8f83\u77ed\uff0c\u4f46\u5374\u5728\u7cfb\u7edf\u542f\u52a8\u4e2d\u5360\u636e\u4e3e\u8db3\u8f7b\u91cd\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u6bd4\u5982\u5982\u4e0b\u662f\u6211\u7684\u7cfb\u7edf\u4e2d\u7684\u5185\u5bb9\uff1a\r\n\uff082\uff09/etc/profile\uff1a \u6b64\u6587\u4ef6\u4e3a\u7cfb\u7edf\u7684\u6bcf\u4e2a\u7528\u6237\u8bbe\u7f6e\u73af\u5883\u4fe1\u606f,\u5f53\u7528\u6237\u7b2c\u4e00\u6b21\u767b\u5f55\u65f6,\u8be5\u6587\u4ef6\u88ab\u6267\u884c. \u5e76\u4ece/etc/profile.d\u76ee\u5f55\u7684\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u4e2d\u641c\u96c6shell\u7684\u8bbe\u7f6e\u3002\r\n\uff083\uff09/etc/bash.bashrc: \u4e3a\u6bcf\u4e00\u4e2a\u8fd0\u884cbash shell\u7684\u7528\u6237\u6267\u884c\u6b64\u6587\u4ef6.\u5f53bash shell\u88ab\u6253\u5f00\u65f6,\u8be5\u6587\u4ef6\u88ab\u8bfb\u53d6\u3002\r\n\uff084\uff09~/.bash_profile: \u6bcf\u4e2a\u7528\u6237\u90fd\u53ef\u4f7f\u7528\u8be5\u6587\u4ef6\u8f93\u5165\u4e13\u7528\u4e8e\u81ea\u5df1\u4f7f\u7528\u7684shell\u4fe1\u606f,\u5f53\u7528\u6237\u767b\u5f55\u65f6,\u8be5\u6587\u4ef6\u4ec5\u4ec5\u6267\u884c\u4e00\u6b21!\u9ed8\u8ba4\u60c5\u51b5\u4e0b,\u4ed6\u8bbe\u7f6e\u4e00\u4e9b\u73af\u5883\u53d8\u91cf,\u6267\u884c\u7528\u6237\u7684.bashrc\u6587\u4ef6\u3002\r\n\uff085\uff09~/.bashrc: \u8be5\u6587\u4ef6\u5305\u542b\u4e13\u7528\u4e8e\u4f60\u7684bash shell\u7684bash\u4fe1\u606f,\u5f53\u767b\u5f55\u65f6\u4ee5\u53ca\u6bcf\u6b21\u6253\u5f00\u65b0\u7684shell\u65f6,\u8be5\u8be5\u6587\u4ef6\u88ab\u8bfb\u53d6\u3002\r\n\uff086\uff09~/.bash_logout: \u5f53\u6bcf\u6b21\u9000\u51fa\u7cfb\u7edf(\u9000\u51fabash shell)\u65f6,\u6267\u884c\u8be5\u6587\u4ef6. \u53e6\u5916,/etc/profile\u4e2d\u8bbe\u5b9a\u7684\u53d8\u91cf(\u5168\u5c40)\u7684\u53ef\u4ee5\u4f5c\u7528\u4e8e\u4efb\u4f55\u7528\u6237,\u800c~/.bashrc\u7b49\u4e2d\u8bbe\u5b9a\u7684\u53d8\u91cf(\u5c40\u90e8)\u53ea\u80fd\u7ee7\u627f /etc/profile\u4e2d\u7684\u53d8\u91cf,\u4ed6\u4eec\u662f\"\u7236\u5b50\"\u5173\u7cfb\u3002\r\n\uff087\uff09~/.bash_profile \u662f\u4ea4\u4e92\u5f0f\u3001login \u65b9\u5f0f\u8fdb\u5165 bash \u8fd0\u884c\u7684~/.bashrc \u662f\u4ea4\u4e92\u5f0f non-login \u65b9\u5f0f\u8fdb\u5165 bash \u8fd0\u884c\u7684\u901a\u5e38\u4e8c\u8005\u8bbe\u7f6e\u5927\u81f4\u76f8\u540c\uff0c\u6240\u4ee5\u901a\u5e38\u524d\u8005\u4f1a\u8c03\u7528\u540e\u8005\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1325",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u63cf\u8ff0\u4e0b\u5217\u8def\u5f84\u7684\u5185\u5bb9\u662f\u505a\u4ec0\u4e48\u7684\uff1f",
      "answer": "/var/log/messages   \u7cfb\u7edf\u65e5\u5fd7\u6587\u4ef6\r\n/var/log/secure     \u7cfb\u7edf\u5b89\u5168\u6587\u4ef6\uff08\u663e\u793a\u767b\u5f55\u4fe1\u606f\u7684\u6587\u4ef6\uff09\r\n/var/spool/clientmqueue  \u4f8b\u884c\u6027\u4efb\u52a1\u56de\u6267\u90ae\u4ef6\u5b58\u653e\u6587\u4ef6\r\n/proc/interrupts    \u5f53\u524d\u7cfb\u7edf\u4e2d\u65ad\u62a5\u544a\u6587\u4ef6\r\n/etc/fstab          \u5f00\u673a\u81ea\u52a8\u6302\u8f7d\u78c1\u76d8\u7684\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\r\n/etc/profile        \u73af\u5883\u53d8\u91cf\u5b58\u653e\u7684\u6587\u4ef6",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1324",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u7ed9\u51faLinux\u4e2deth0\u7684IP\u5730\u5740\u548c\u5e7f\u64ad\u5730\u5740\u7684\u6307\u4ee4\uff0c\u9700\u4f7f\u7528cut\u3001awk\u3001grep\u3001sed\u6307\u4ee4",
      "answer": "\u7b2c\u4e00\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1a\u4f7f\u7528grep\u548ccut\u53d6\u503c\r\n\u7b2c\u4e8c\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1a\u4f7f\u7528grep\u548cawk\uff08\u9ed8\u8ba4\u5206\u9694\u7b26\u4e3a\u7a7a\u683c\uff09\u53d6\u503c\r\n\u7b2c\u4e09\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1a\u4f7f\u7528grep\u548cawk\uff08\u591a\u5206\u9694\u7b26\uff09\r\n\u7b2c\u56db\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1a\u4f7f\u7528sed\u548cawk\r\n\u7b2c\u4e94\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1a\u4f7f\u7528grep\u548cawk\uff08\u591a\u5206\u9694\u7b26\u4e0e\u52a0\u53f7+\uff09\r\n\u7b2c\u516d\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1aawk \uff08\u5206\u9694\u7b26\u53ca\u53d6\u884c\uff09\r\n\u7b2c\u4e03\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1agrep \u7f51\u5361\u6587\u4ef6\r\n\u7b2c\u516b\u79cd\u65b9\u6cd5\uff1ahead\u53d6\u884c awk\u5206\u5272",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1323",
      "typeID": "22",
      "question": "\u8bf7\u8f93\u51fa\u4f60\u77e5\u9053\u768420 \u4e2aLINUX \u547d\u4ee4\u53ca\u4f5c\u7528\uff1f",
      "answer": "cp \u590d\u5236 -a(drp),-r\u62f7\u8d1d\u76ee\u5f55 -p\u4fdd\u6301\u5c5e\u6027\r\nmv \u79fb\u52a8\u6587\u4ef6\u6216\u76ee\u5f55\r\nmkdir \u521b\u5efa\u76ee\u5f55  -p\u9012\u5f52\u521b\u5efa\u76ee\u5f55 mkdir /a/b/c\r\ntouch \u521b\u5efa\u6587\u4ef6\uff0c\r\ncd    \u5207\u6362\u76ee\u5f55\uff08~\u5f53\u524d\u7528\u6237\u5bb6\u76ee\u5f55\uff0c-\u4e0a\u4e00\u6b21\u7684\u76ee\u5f55\uff09\r\ncat   \u67e5\u770b\u6587\u4ef6\u5185\u5bb9  -n\u663e\u793a\u884c\u53f7\r\nls    \u67e5\u770b\u76ee\u5f55\u4e0b\u6587\u4ef6\uff0c-l\u957f\u683c\u5f0f,-d\u67e5\u770b\u76ee\u5f55**********\r\nrm    \u5220\u9664\u6587\u4ef6\u6216\u76ee\u5f55 -r\u76ee\u5f55 -f\u5f3a\u5236\u5220\u9664\uff08\u614e\u7528\uff0cmv,find\uff09\r\nfind  \u67e5\u627e\u6587\u4ef6\u6216\u76ee\u5f55 -type \u7c7b\u578b\uff08f,d,l,c,b\uff09\uff0c-name\u540d\u5b57 -exec\u6267\u884c\u52a8\u4f5c*****\r\nalias \u67e5\u770b\u53ca\u8bbe\u7f6e\u522b\u540d\r\nunalias \u53d6\u6d88\u522b\u540d\r\nseq \u6253\u5370\u5e8f\u5217 -s\u6307\u5b9a\u5206\u5272\u7b26 -w\u6570\u5b57\u524d\u9762\u52a00\u8865\u9f50\u4f4d\u6570\r\nhead \u67e5\u770b\u6587\u4ef6\u524dN\u884c\uff0c\u9ed8\u8ba410\u884c\uff0c-n\u6307\u5b9a\u884c\u6570\r\ntail \u67e5\u770b\u6587\u4ef6\u540eN\u884c\uff0c\u9ed8\u8ba410\u884c\uff0c-n\u6307\u5b9a\u884c\u6570,-f\u5b9e\u65f6\u8ddf\u8e2a\u6587\u4ef6\u7ed3\u5c3e\u7684\u53d8\u5316\r\nsed linux\u4e09\u5251\u5ba2\u8001\u4e8c\uff0c\u6587\u4ef6\u589e\u5220\u6539\u67e5\uff0c*****\r\npwd\u6253\u5370\u5f53\u524d\u5de5\u4f5c\u76ee\u5f55\r\nrmdir \u5220\u9664\u7a7a\u76ee\u5f55\r\necho \u663e\u793a\u8f93\u51fa\r\nxargs (\u914d\u5408find,ls)\u7b49\u67e5\u627e\u5230\u7684\u5185\u5bb9\u5904\u7406,-n\u5206\u7ec4\r\ntree -L\u5c42\u6570  -d\u76ee\u5f55\r\nrpm  -q query\u67e5\u8be2 -a all\r\nuname -r\u5185\u6838 -m32\u4f4d\u8fd8\u662f64\u4f4d -a\u6240\u6709\u4fe1\u606f, -n\u4e3b\u673a\u540d\uff08hostname\uff09\r\nhostname \u4e3b\u673a\u540d\r\nwhoami \u67e5\u770b\u5f53\u524d\u7528\u6237\r\nuseradd \u6dfb\u52a0\u7528\u6237\r\npasswd  \u6539\u5bc6\u7801\uff0c--stdin \u975e\u4ea4\u4e92\u8bbe\u7f6e\u5bc6\u7801\r\nsu     \u5207\u6362\u7528\u6237\u89d2\u8272\uff0c-\u5207\u6362\u73af\u5883\u53d8\u91cf",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1322",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5e38\u89c1\u7684Linux\u53d1\u884c\u7248\u672c\u90fd\u6709\u4ec0\u4e48\uff1f\u4f60\u6700\u64c5\u957f\u54ea\u4e00\u4e2a\uff1f\u5b83\u7684\u5b98\u7f51\u7f51\u7ad9\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\u8bf4\u660e\u4f60\u64c5\u957f\u54ea\u4e00\u5757\uff1f",
      "answer": "    \u5e38\u89c1\u7684Linux\u53d1\u73b0\u7248\u672c\u6709Redhat\u3001Centos\u3001Debian\u3001Ubuntu\u3001Suse\r\n    \u6700\u64c5\u957fRedhat\u548cCentos\r\n    Redhat\u5b98\u7f51\uff1awww.redhat.com\r\n    Centos\u5b98\u7f51\uff1awww.centos.org\r\n    \u6211\u6700\u64c5\u957fLinux\u57fa\u672c\u547d\u4ee4\u64cd\u4f5c\u53ca\u76f8\u5173\u670d\u52a1\u642d\u5efa",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1321",
      "typeID": "22",
      "question": ".Linux\u5f00\u673a\u542f\u52a8\u6d41\u7a0b\u8be6\u7ec6\u6b65\u9aa4\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\u7cfb\u7edf\u5b89\u88c5\u5b8c\uff0c\u5fd8\u8bb0\u5bc6\u7801\u5982\u4f55\u7834\u89e3\uff1f",
      "answer": "\u5f00\u673a\u6b65\u9aa4\u7531a--h\r\n    a\u3001\u9996\u5148\u662fbios\u52a0\u7535\u81ea\u68c0\u3001\u521d\u59cb\u5316\uff0c\u8fd9\u4e2a\u8fc7\u7a0b\u4f1a\u68c0\u6d4b\u76f8\u5173\u786c\u4ef6(cpu\u3001\u5185\u5b58\u3001\u663e\u5361\u3001\u786c\u76d8\u7b49)\uff0c\u7136\u540e\u8bfb\u53d6\u4e00\u4e2a\u542f\u52a8\u987a\u5e8f\uff0c\u4ee5\u786c\u76d8\u4e3a\u4f8b\uff0c\u4f1a\u8bfb\u53d6\u786c\u76d8\u4e2d\u7684MBR\u3002\r\n    b\u3001\u52a0\u8f7d\u5185\u6838\u8bfb\u53d6/boot\u91cc\u8fb9\u7684\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u3002\r\n    c\u3001\u542f\u52a8\u521d\u59cb\u5316\u8fdb\u7a0b\uff0c\u5f00\u59cb\u8fd0\u884c/sbin/init\r\n    d\u3001\u8bfb\u53d6/etc/inittab\u786e\u5b9a\u8fd0\u884c\u7ea7\u522b\r\n    e\u3001\u6839\u636e/etc/rc.d/rcN.d\u52a0\u8f7d\u5f00\u673a\u542f\u52a8\u7a0b\u5e8f\uff0crcN.d\u90fd\u662f\u94fe\u63a5\u6587\u4ef6\uff0c\u90fd\u6307\u5411/etc/rc.d/init.d\u518d\u8fd0\u884c/etc/rc.d/rc.local\r\n    f\u3001\u7528\u6237\u767b\u5f55(3\u79cd\u65b9\u5f0fssh\u3001\u547d\u4ee4\u884c\u3001\u56fe\u5f62\u5316)\r\n    g\u3001\u8fdb\u5165loginshell,\u4ee5\u547d\u4ee4\u884c\u4e3a\u4f8b\uff0c\u9996\u5148\u8bfb\u53d6/etc/profile\u8fd9\u4e2a\u5168\u5c40\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6,\u7136\u540e\u518d\u9488\u5bf9\u5f53\u524d\u7528\u6237\u8bfb\u53d6\u5bb6\u76ee\u5f55\u4e2d\u7684\u3000~/.bash_profile\u548c~/.bash_login\u548c~/.profile\r\n    h\u3001\u6700\u540e\u4e00\u6b65\u5c31\u662f\u6253\u5f00non-loginshell\uff0c\u8fdb\u5165\u56fe\u5f62\u5316\u540e\u624b\u52a8\u65b0\u5efa\u4e00\u4e2a\u7ec8\u7aef\uff0c\u4f46\u8fd9\u4e2ashell\u4e0d\u8bfb\u53d6/etc/profile\r\n    \u5fd8\u8bb0\u5bc6\u7801\r\n    a\u3001\u91cd\u542f\u7cfb\u7edf\uff0c\u5728GRUB\u754c\u9762\uff0c\u9009\u53d6\u5fd8\u8bb0\u5bc6\u7801\u7684\u7cfb\u7edf\uff0c\u6309e\u952e\u8fdb\u5165\u7f16\u8f91\u6a21\u5f0f\r\n    b\u3001\u9009\u9879Kernel.....\u6309e\u952e\u8fdb\u884c\u7f16\u8f91\r\n    c\u3001\u5728\u7f16\u8f91\u754c\u9762rhgbquiet\u540e\u52a0\u7a7a\u683c\uff0c\u7136\u540e\u8f93\u5165\"single\"\u6216\"1\"\u56de\u8f66\r\n    d\u3001\u6309b\u542f\u52a8\u8fdb\u5165\u5355\u7528\u6237\u6a21\u5f0f\r\n    f\u3001\u8fdb\u5165\u7cfb\u7edf\u540epasswd\u56de\u8f66\u8f93\u5165\u65b0\u5bc6\u7801(\u5982\u679c\u6709selinux\uff0c\u5148\u6682\u65f6\u5173\u95edsetenforce0)",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1320",
      "typeID": "22",
      "question": "\u4f01\u4e1a\u4e2dLinux\u670d\u52a1\u5668\u7cfb\u7edf\u5206\u533a\u6807\u51c6\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\uff08\u786c\u76d8\u4e3a300G\uff0c\u5185\u5b5816G\uff09",
      "answer": "/boot200M\r\n    /swap16G\r\n    /70G\r\n    /data\u5269\u4e0b\u7684\u5168\u90e8\u7a7a\u95f4",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1319",
      "typeID": "22",
      "question": "\u67d0\u4e00\u5929\u7a81\u7136\u53d1\u73b0Linux\u7cfb\u7edf\u6587\u4ef6\u53ea\u8bfb\uff0c\u8be5\u600e\u4e48\u529e\u5462\uff1f\u5b8c\u6574\u64cd\u4f5c\u6b65\u9aa4\u3002",
      "answer": " \u9996\u5148\u628a\u7cfb\u7edf\u5173\u673a\uff0c\u7136\u540e\u4ee5\u5149\u76d8\u542f\u52a8\u8fdb\u5165\u6551\u63f4\u6a21\u5f0f(linuxrescue),\u6267\u884c\"fsck.ext3-y/dev/sda2\"\uff08\u5047\u5982\u53ea\u8bfb\u7684\u5206\u533a\u7c7b\u578b\u4e3aext3\uff0c\u5206\u533a\u4e3a/dev/sda2\uff09",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1318",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5b89\u88c5\u4e00\u53f0\u7cfb\u7edf\u4f7f\u7528DVD\u5149\u76d8\u5b89\u88c5\uff0c\u5982\u4f55\u5b89\u88c550\u53f0Linux\u7cfb\u7edf\u5982\u4f55\u5b89\u88c5\u5462\uff1f",
      "answer": " a\u3001\u53ef\u4ee5\u591a\u7528\u51e0\u5f20DVD\u4e00\u53f0\u4e00\u53f0\u7684\u5b89\u88c5\u3002\r\n b\u3001\u53ef\u4ee5\u7528Kickstart\u6279\u91cf\u5b89\u88c5(\u5ba2\u6237\u7aef\u4ece\u7f51\u7edc\u542f\u52a8)",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1317",
      "typeID": "22",
      "question": "\u7528\u865a\u62df\u673a\u5b89\u88c5\u4e86\u4e00\u53f0Linux\u7cfb\u7edf\uff0c\u7a81\u7136\u60f3\u514b\u9686\u4e00\u53f0\u670d\u52a1\u5668\uff0c\u514b\u9686\u540e\u53d1\u73b0\u65e0\u6cd5\u4e0a\u7f51\uff0c\u5982\u4f55\u89e3\u51b3\uff1f",
      "answer": "  a\u3001\u7f16\u8f91\u7f51\u5361\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6/etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-eth0,\u5c06HWADDR\u548cMAC\u5730\u5740\u8fd9\u4e24\u884c\u5220\u9664\u3002\r\n    b\u3001\u4fee\u6539\u6587\u4ef6/etc/udev/rules.d/70-persistent-net.rules,\u5220\u9664\u4e4b\u524deth0\u6240\u5728\u7684\u884c\uff0c\u5c06\u4e0b\u4e00\u884ceth1\u4fee\u6539\u4e3aeth0\r\n    c\u3001reboot",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1316",
      "typeID": "22",
      "question": "Linux\u7f51\u5361\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u8def\u5f84\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\u8981\u4f7f\u670d\u52a1\u5668\u4e0a\u5916\u7f51\uff0c\u5fc5\u987b\u6ee1\u8db3\u7684\u6761\u4ef6\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f\u9700\u8981\u914d\u7f6e\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "answer": "\u7f51\u5361\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u8def\u5f84\uff1a/etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-eth*(*\u4ee3\u8868\u6570\u5b57)\r\n    \u8981\u4e0a\u5916\u7f51\u9700\u8981\uff1a\u80fd\u591f\u94fe\u63a5internet\u7684\u7f51\u7ebf(\u6216\u65e0\u7ebf)\u3001\u6709\u7f51\u5361\r\n    \u9700\u8981\u914d\u7f6e\uff1aIP\u3001netmask\u3001gateway\u3001dns(\u81ea\u52a8\u6216\u624b\u52a8\u90fdok\uff0c\u670d\u52a1\u5668\u4e00\u822c\u81ea\u52a8)",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1315",
      "typeID": "22",
      "question": "\u4e00\u822c\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u4ec0\u4e48\u8f6f\u4ef6\u8fdc\u7a0blinux\u670d\u52a1\u5668\uff1f\u901a\u8fc7\u4ec0\u4e48\u4e0a\u4f20\u6587\u4ef6\u548c\u4e0b\u8f7d\u6587\u4ef6\uff1f",
      "answer": "\u8fdc\u7a0b\u8fde\u63a5linux\u7684\u8f6f\u4ef6\uff1axshell\u3001SecureCRT\u3001putty\u3001vnc(\u56fe\u5f62\u5316)\r\n    \u4e0a\u4f20\u548c\u4e0b\u8f7d\u6587\u4ef6\uff1alrzsz\u3001sftp",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1314",
      "typeID": "22",
      "question": "/mnt\u76ee\u5f55\u4e3b\u8981\u7528\u4e8e\u4ec0\u4e48\uff1f/root\u76ee\u5f55\u8ddfroot\u7528\u6237\u6709\u4ec0\u4e48\u5173\u7cfb\uff1f/\u6839\u76ee\u5f55\u4e0e/boot\u76ee\u5f55\u6709\u4ec0\u4e48\u8054\u7cfb\uff1f",
      "answer": " /mnt\u4e00\u822c\u7528\u4e8e\u6302\u8f7d\u5916\u63a5\u8bbe\u5907\r\n    /root\u662f\u4e00\u4e2a\u76ee\u5f55\uff0c\u662froot\u7528\u6237\u7684\u5bb6\u76ee\u5f55\r\n    /boot\u76ee\u5f55\u662f/\u76ee\u5f55\u4e0b\u7684\u4e00\u4e2a\u5b50\u76ee\u5f55",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1313",
      "typeID": "22",
      "question": "\u67d0\u4e00\u5929\u8bef\u64cd\u4f5c\uff0c\u6267\u884c\u4e86rm-rf*\uff0c\u4f1a\u6709\u54ea\u4e9b\u60c5\u51b5\u53d1\u751f\uff1f\u8bf7\u4e3e\u4f8b\u3002",
      "answer": "a\u3001\u5982\u679c\u5f53\u524d\u76ee\u5f55\u4e3a\"/tmp\"\uff0c\u90a3\u4e48\u8fd9\u4e2a\u76ee\u5f55\u4e0b\u7684\u4e1c\u897f\u4f1a\u5168\u90e8\u5220\u9664(\u9ed8\u8ba4\u4e0d\u5305\u542b\u9690\u85cf\u6587\u4ef6)\r\nb\u3001\u5982\u679c\u5f53\u524d\u76ee\u5f55\u4e3a\"/\"\uff0c\u90a3\u4e48\u7cfb\u7edf\u4e0a\u7684\u6570\u636e\u5c06\u4f1a\u4e22\u5931\uff0c\u4e14\u65e0\u6cd5\u542f\u52a8\uff0c\u7cfb\u7edf\u5d29\u6e83(\u8c28\u614e\u4f7f\u7528\u8fd9\u4e2a\u547d\u4ee4)",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1312",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5728/tmp/\u76ee\u5f55\u4e0b\u521b\u5efatest.txt\u6587\u4ef6\uff0c\u5185\u5bb9\u4e3a:Hello\uff0cWorld!,\u7528\u4e00\u4e2a\u547d\u4ee4\u5199\u51fa\u6765",
      "answer": " echo\"Hello,World!\">/tmp/test.txt",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1311",
      "typeID": "22",
      "question": "\u7ed9test.txt\u6587\u4ef6\u9664\u6240\u6709\u8005\u4e4b\u5916\u589e\u52a0\u6267\u884c\u6743\u9650\uff0c\u6700\u7ec8\u4ee5\u6570\u5b57\u5199\u51fa\u6587\u4ef6\u7684\u6743\u9650\uff1f",
      "answer": " 655\r\n    \u9ed8\u8ba4\u662f644\uff0c\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\"chmod655/tmp/test.txt\"",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1310",
      "typeID": "22",
      "question": "\u7528vi\u547d\u4ee4\u7f16\u8f91test.txt\uff0c\u5982\u4f55\u8df3\u8f6c\u5230\u672b\u884c\uff0c\u9996\u884c\uff0c\u884c\u9996\u3001\u884c\u672b\uff0c\u5982\u4f55\u5728\u5149\u6807\u884c\u4e0b\u4e00\u884c\u63d2\u5165\uff0c\u5982\u4f55\u590d\u52365\u884c\uff0c\u5220\u966410\u884c\uff0c\u67e5\u627ejingfeng\u7684\u5b57\u7b26\u3001\u628ajingfeng\u66ff\u6362\u4e3ajfedu.net",
      "answer": "\u672b\u884c\uff1aG\r\n    \u9996\u884c\uff1agg\r\n    \u884c\u9996\uff1a^\uff08Shift+6\uff09\r\n    \u884c\u5c3e\uff1a$(Shift+4)\r\n    \u5149\u6807\u4e0b\u63d2\u5165\u4e00\u884c:o\r\n    \u590d\u52365\u884c\uff1a5yy\r\n    \u5220\u966410\u884c\uff1a10dd\r\n    \u66ff\u6362\uff1a:%s/jingfeng/jfedu.net/g",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1309",
      "typeID": "22",
      "question": "\u67e5\u627elinux\u7cfb\u7edf\u4e0b\u4ee5txt\u7ed3\u5c3e\uff0c30\u5929\u6ca1\u6709\u4fee\u6539\u7684\u6587\u4ef6\u5927\u5c0f\u5927\u4e8e20K\u540c\u65f6\u5177\u6709\u6267\u884c\u6743\u9650\u7684\u6587\u4ef6\u5e76\u5907\u4efd\u5230/data/backup/\u76ee\u5f55\u4e0b",
      "answer": " find/-name*txt-mtime+30-typef-size+20k-perma=x-execcp{}/data/backup/;",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1308",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5f53\u524dtest.txt\u6240\u5c5e\u7684\u7528\u6237\u4e3aroot\uff0c\u7ec4\u4e3aabc\uff0c\u8bf7\u5c06test.txt\u4f7f\u62e5\u6709\u8005\u4e3aabc\uff0c\u7ec4\u4e3aroot\uff0c\u5199\u51fa\u547d\u4ee4\uff1f",
      "answer": "chownabc:roottest.txt",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1307",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5982\u4f55\u4fee\u6539Linux\u542f\u52a8\u7ea7\u522b\u4e3a\u5b57\u7b26\u6a21\u5f0f\u5e76\u6c38\u4e45\u751f\u6548\uff0c\u5982\u4f55\u4e34\u65f6\u3001\u6c38\u4e45\u5173\u95edselinux\u53ca\u9632\u706b\u5899\uff0c\u8bf7\u5206\u522b\u5199\u51fa\u64cd\u4f5c\u65b9\u6cd5\uff1f",
      "answer": "\u66f4\u6539\u5b57\u7b26\u6a21\u5f0f\uff1a\u4fee\u6539/etc/inittab\u4e00\u884c\u4e3aid:3:initdefault:\r\n\u4e34\u65f6\u5173\u95edselinnuxsetenforce0\r\n\u4e34\u65f6\u5173\u95ed\u9632\u706b\u5899iptables-F\r\n\u6c38\u4e45\u5173\u95edselinux\u4fee\u6539/etc/selinux/config\u4e00\u884c\u4e3aSELINUX=permissive\r\n\u6c38\u4e45\u5173\u95ed\u9632\u706b\u5899iptables-F;/etc/init.d/iptablessave",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1306",
      "typeID": "22",
      "question": "\u6bcf\u6b21\u5f00\u673a\u5728/tmp\u76ee\u5f55\u4e0b\u521b\u5efa\u4e00\u4e2a\u5f53\u5929\u7684\u65e5\u671f\u6587\u4ef6\u5939(\u63d0\u793a\uff1a\u5f53\u524d\u65e5\u671f\u8868\u793a\u7684\u65b9\u6cd5\u4e3a\uff1a`date+%Y%m%d`)",
      "answer": "echo\"mkdir/tmp/`date+%Y%m%d`\">>/etc/rc.d/rc.local",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1305",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5982\u4f55\u67e5\u770b\u6587\u4ef6\u5185\u5bb9\uff0c\u547d\u4ee4\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f\u67e5\u770b\u6587\u4ef6\u7b2c1\u884c\u52303\u884c\uff0c\u67e5\u770b\u6587\u4ef6\u6700\u540e\u4e00\u884c\uff1f",
      "answer": "\u67e5\u770b\u6587\u4ef6\u5185\u5bb9\uff1avim\u3001cat\u3001head\u3001tail\r\n\u67e5\u770b\u7b2c1\u5230\u884c\uff1ahead-3file\r\n\u67e5\u770b\u6700\u540e\u4e00\u884c\uff1atail-1file",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1304",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5c06\u666e\u901a\u7528\u6237test\u52a0\u5165root\u7ec4\u7684\u547d\u4ee4\u662f\uff1f",
      "answer": "usermod-Groottest",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1303",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5982\u4f55\u67e5\u770b\u4e8c\u8fdb\u5236\u6587\u4ef6\u7684\u5185\u5bb9\uff1f",
      "answer": "\u4e00\u822c\u901a\u8fc7hexdump\u547d\u4ee4 \u6765\u67e5\u770b\u4e8c\u8fdb\u5236\u6587\u4ef6\u7684\u5185\u5bb9\u3002\r\nhexdump -C XXX(\u6587\u4ef6\u540d)  -C\u662f\u53c2\u6570 \u4e0d\u540c\u7684\u53c2\u6570\u6709\u4e0d\u540c\u7684\u610f\u4e49\r\n-C  \u662f\u6bd4\u8f83\u89c4\u8303\u7684 \u5341\u516d\u8fdb\u5236\u548cASCII\u7801\u663e\u793a\r\n-c  \u662f\u5355\u5b57\u8282\u5b57\u7b26\u663e\u793a\r\n-b  \u5355\u5b57\u8282\u516b\u8fdb\u5236\u663e\u793a\r\n-o  \u662f\u53cc\u5b57\u8282\u516b\u8fdb\u5236\u663e\u793a\r\n-d  \u662f\u53cc\u5b57\u8282\u5341\u8fdb\u5236\u663e\u793a\r\n-x  \u662f\u53cc\u5b57\u8282\u5341\u516d\u8fdb\u5236\u663e\u793a",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1302",
      "typeID": "22",
      "question": "ps aux \u4e2d\u7684VSZ\u4ee3\u8868\u4ec0\u4e48\u610f\u601d\uff0cRSS\u4ee3\u8868\u4ec0\u4e48\u610f\u601d\uff1f",
      "answer": "VSZ:\u865a\u62df\u5185\u5b58\u96c6,\u8fdb\u7a0b\u5360\u7528\u7684\u865a\u62df\u5185\u5b58\u7a7a\u95f4\r\nRSS:\u7269\u7406\u5185\u5b58\u96c6,\u8fdb\u7a0b\u6218\u7528\u5b9e\u9645\u7269\u7406\u5185\u5b58\u7a7a\u95f4",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1301",
      "typeID": "22",
      "question": "\u68c0\u6d4b\u5e76\u4fee\u590d/dev/hda5",
      "answer": "fsck\u7528\u6765\u68c0\u67e5\u548c\u7ef4\u62a4\u4e0d\u4e00\u81f4\u7684\u6587\u4ef6\u7cfb\u7edf\u3002\u82e5\u7cfb\u7edf\u6389\u7535\u6216\u78c1\u76d8\u53d1\u751f\u95ee\u9898\uff0c\u53ef\u5229\u7528fsck\u547d\u4ee4\u5bf9\u6587\u4ef6\u7cfb\u7edf\u8fdb\u884c\u68c0\u67e5\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1300",
      "typeID": "22",
      "question": "Linux\u7cfb\u7edf\u7684\u5f00\u673a\u542f\u52a8\u987a\u5e8f\uff1f",
      "answer": "\u52a0\u8f7dBIOS\u2013>\u8bfb\u53d6MBR\u2013>Boot Loader\u2013>\u52a0\u8f7d\u5185\u6838\u2013>\u7528\u6237\u5c42init\u4e00\u53e5inittab\u6587\u4ef6\u6765\u8bbe\u5b9a\u7cfb\u7edf\u8fd0\u884c\u7684\u7b49\u7ea7(\u4e00\u822c3\u6216\u80055\uff0c3\u662f\u591a\u7528\u6237\u547d\u4ee4\u884c\uff0c5\u662f\u754c\u9762)\u2013>init\u8fdb\u7a0b\u6267\u884crc.syninit\u2013>\u542f\u52a8\u5185\u6838\u6a21\u5757\u2013>\u6267\u884c\u4e0d\u540c\u7ea7\u522b\u8fd0\u884c\u7684\u811a\u672c\u7a0b\u5e8f\u2013>\u6267\u884c/etc/rc.d/rc.local(\u672c\u5730\u8fd0\u884c\u670d\u52a1)\u2013>\u6267\u884c/bin/login,\u5c31\u53ef\u4ee5\u767b\u5f55\u4e86\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1299",
      "typeID": "22",
      "question": "\u7b26\u53f7\u94fe\u63a5\u4e0e\u786c\u94fe\u63a5\u7684\u533a\u522b\uff1f",
      "answer": "\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u628a\u7b26\u53f7\u94fe\u63a5\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u8f6f\u8fde\u63a5 \u5f53\u505a\u662f windows\u7cfb\u7edf\u91cc\u7684 \u5feb\u6377\u65b9\u5f0f\u3002\r\n\u786c\u94fe\u63a5 \u5c31\u597d\u50cf\u662f \u53c8\u590d\u5236\u4e86\u4e00\u4efd.\r\nln 3.txt 4.txt   \u8fd9\u662f\u786c\u94fe\u63a5\uff0c\u76f8\u5f53\u4e8e\u590d\u5236\uff0c\u4e0d\u53ef\u4ee5\u8de8\u5206\u533a\uff0c\u4f46\u4fee\u65393,4\u4f1a\u8ddf\u7740\u53d8\uff0c\u82e5\u5220\u96643,4\u4e0d\u53d7\u4efb\u4f55\u5f71\u54cd\u3002\r\nln -s 3.txt 4.txt  \u8fd9\u662f\u8f6f\u8fde\u63a5\uff0c\u76f8\u5f53\u4e8e\u5feb\u6377\u65b9\u5f0f\u3002\u4fee\u65394,3\u4e5f\u4f1a\u8ddf\u7740\u53d8\uff0c\u82e5\u5220\u96643,4\u5c31\u574f\u6389\u4e86\u3002\u4e0d\u53ef\u4ee5\u7528\u4e86\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1298",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5982\u4f55\u624b\u52a8\u5b89\u88c5grub\uff1f",
      "answer": "grub-install /dev/sda",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1297",
      "typeID": "22",
      "question": "\u5982\u4f55\u4fee\u6539\u5185\u6838\u53c2\u6570\uff1f",
      "answer": "vi /etc/sysctl.conf  \u8fd9\u91cc\u4fee\u6539\u53c2\u6570\r\nsysctl -p  \u5237\u65b0\u540e\u53ef\u7528",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1296",
      "typeID": "22",
      "question": "\u57281-39\u5185\u53d6\u968f\u673a\u6570\uff1f",
      "answer": "expr $[$RANDOM%39] + 1",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1295",
      "typeID": "22",
      "question": "\u9650\u5236apache\u6bcf\u79d2\u65b0\u5efa\u8fde\u63a5\u6570\u4e3a1\uff0c\u5cf0\u503c\u4e3a3",
      "answer": "\u6bcf\u79d2\u65b0\u5efa\u8fde\u63a5\u6570 \u4e00\u822c\u90fd\u662f\u7531\u9632\u706b\u5899\u6765\u505a\uff0capache\u672c\u8eab\u597d\u50cf\u65e0\u6cd5\u8bbe\u7f6e\u6bcf\u79d2\u65b0\u5efa\u8fde\u63a5\u6570\uff0c\u53ea\u80fd\u8bbe\u7f6e\u6700\u5927\u8fde\u63a5\uff1a\r\nShell\r\n\r\niptables -A INPUT -d 172.16.100.1 -p tcp --dport 80 -m limit --limit 1/second  -j ACCEPT\r\niptables -A INPUT -d 172.16.100.1 -p tcp --dport 80 -m limit --limit 1/second  -j ACCEPT\r\n\u786c\u4ef6\u9632\u706b\u5899\u8bbe\u7f6e\u66f4\u7b80\u5355\uff0c\u6709\u754c\u9762\u5316\uff0c\u53ef\u4ee5\u76f4\u63a5\u586b\u5199\u6570\u5b57\u3002\u3002\u3002\r\n\u6700\u5927\u8fde\u63a5 apache\u672c\u8eab\u53ef\u4ee5\u8bbe\u7f6e\r\nMaxClients 3  ,\u4fee\u6539apache\u6700\u5927\u8fde\u63a5 \u524d\u63d0\u8fd8\u662f\u8981\u4fee\u6539\u7cfb\u7edf\u9ed8\u8ba4tcp\u8fde\u63a5\u6570\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1294",
      "typeID": "22",
      "question": "FTP\u7684\u4e3b\u52a8\u6a21\u5f0f\u548c\u88ab\u52a8\u6a21\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "answer": "FTP\u534f\u8bae\u6709\u4e24\u79cd\u5de5\u4f5c\u65b9\u5f0f\uff1aPORT\u65b9\u5f0f\u548cPASV\u65b9\u5f0f\uff0c\u4e2d\u6587\u610f\u601d\u4e3a\u4e3b\u52a8\u5f0f\u548c\u88ab\u52a8\u5f0f\u3002\r\nPORT\uff08\u4e3b\u52a8\uff09\u65b9\u5f0f\u7684\u8fde\u63a5\u8fc7\u7a0b\u662f\uff1a\u5ba2\u6237\u7aef\u5411\u670d\u52a1\u5668\u7684FTP\u7aef\u53e3\uff08\u9ed8\u8ba4\u662f21\uff09\u53d1\u9001\u8fde\u63a5\u8bf7 \u6c42\uff0c\u670d\u52a1\u5668\u63a5\u53d7\u8fde\u63a5\uff0c\u5efa\u7acb\u4e00\u6761\u547d\u4ee4\u94fe\u8def\u3002\u5f53\u9700\u8981\u4f20\u9001\u6570\u636e\u65f6\uff0c\u5ba2\u6237\u7aef\u5728\u547d\u4ee4\u94fe\u8def\u4e0a\u7528PORT \u547d\u4ee4\u544a\u8bc9\u670d\u52a1\u5668\uff1a\u201c\u6211\u6253\u5f00\u4e86XX\u7aef\u53e3\uff0c\u4f60\u8fc7\u6765\u8fde\u63a5\u6211\u201d\u3002\u4e8e\u662f\u670d\u52a1\u5668\u4ece20\u7aef\u53e3\u5411\u5ba2\u6237\u7aef\u7684 XX\u7aef\u53e3\u53d1\u9001\u8fde\u63a5\u8bf7\u6c42\uff0c\u5efa\u7acb\u4e00\u6761\u6570\u636e\u94fe\u8def\u6765\u4f20\u9001\u6570\u636e\u3002\r\nPASV\uff08\u88ab\u52a8\uff09\u65b9\u5f0f\u7684\u8fde\u63a5\u8fc7\u7a0b\u662f\uff1a\u5ba2\u6237\u7aef\u5411\u670d\u52a1\u5668\u7684FTP\u7aef\u53e3\uff08\u9ed8\u8ba4\u662f21\uff09\u53d1\u9001\u8fde\u63a5\u8bf7 \u6c42\uff0c\u670d\u52a1\u5668\u63a5\u53d7\u8fde\u63a5\uff0c\u5efa\u7acb\u4e00\u6761\u547d\u4ee4\u94fe\u8def\u3002\u5f53\u9700\u8981\u4f20\u9001\u6570\u636e\u65f6\uff0c\u670d\u52a1\u5668\u5728\u547d\u4ee4\u94fe\u8def\u4e0a\u7528PASV \u547d\u4ee4\u544a\u8bc9\u5ba2\u6237\u7aef\uff1a\u201c\u6211\u6253\u5f00\u4e86XX\u7aef\u53e3\uff0c\u4f60\u8fc7\u6765\u8fde\u63a5\u6211\u201d\u3002\u4e8e\u662f\u5ba2\u6237\u7aef\u5411\u670d\u52a1\u5668\u7684XX\u7aef\u53e3 \u53d1\u9001\u8fde\u63a5\u8bf7\u6c42\uff0c\u5efa\u7acb\u4e00\u6761\u6570\u636e\u94fe\u8def\u6765\u4f20\u9001\u6570\u636e\u3002",
      "title": "Linux"
    },
    {
      "ID": "1293",
      "typeID": "22",
      "question": "linux\u5982\u4f55\u6302\u5728windows\u4e0b\u7684\u5171\u4eab\u76ee\u5f55",
      "answer": "mount.cifs //192.168.1.3/server /mnt/server -o user=administrator,pass=123456\r\n\r\nlinux \u4e0b\u7684server\u9700\u8981\u81ea\u5df1\u624b\u52a8\u5efa\u4e00\u4e2a  \u540e\u9762\u7684user\u4e0epass \u662fwindows\u4e3b\u673a\u7684\u8d26\u53f7\u548c\u5bc6\u7801 \u6ce8\u610f\u7a7a\u683c \u548c\u9017\u53f7",
      "title": "Linux"
    }
  ]
}